[
    {
        "id": 1,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel est le nom de la célèbre pyramide située à Gizeh ?",
        "answers": [
            "Pyramide de Khéops",
            "Pyramide de Chéops",
            "Pyramide de Mykérinos",
            "Pyramide de Djoser",
            "Pyramide de Saqqarah"
        ],
        "correct": "Pyramide de Khéops",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La pyramide de Khéops, aussi appelée Grande Pyramide, est l'une des sept merveilles du monde antique et la seule encore existante."
    },
    {
        "id": 2,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel peuple antique a fondé la ville de Rome selon la légende ?",
        "answers": [
            "Les Romains",
            "Les Grecs",
            "Les Phéniciens",
            "Les Étrusques",
            "Les Latins"
        ],
        "correct": "Les Latins",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Selon la légende, Rome a été fondée en 753 av. J.-C. par Romulus, qui était un descendant des Latins."
    },
    {
        "id": 3,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Qui était le dieu principal de la mythologie grecque ?",
        "answers": [
            "Poséidon",
            "Hadès",
            "Zeus",
            "Apollon",
            "Hermès"
        ],
        "correct": "Zeus",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Zeus est considéré comme le roi des dieux de l'Olympe dans la mythologie grecque."
    },
    {
        "id": 4,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel fleuve traversait l'Égypte antique ?",
        "answers": [
            "Le Tigre",
            "Le Nil",
            "L'Euphrate",
            "Le Jourdain",
            "Le Danube"
        ],
        "correct": "Le Nil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Nil était essentiel à la civilisation égyptienne antique, fournissant de l'eau, de la nourriture et un moyen de transport."
    },
    {
        "id": 5,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel général carthaginois a traversé les Alpes avec des éléphants ?",
        "answers": [
            "Scipion",
            "Hannibal",
            "Jules César",
            "Alexandre le Grand",
            "Périclès"
        ],
        "correct": "Hannibal",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Hannibal Barca est célèbre pour avoir traversé les Alpes avec son armée et ses éléphants pour attaquer Rome lors de la deuxième guerre punique."
    },
    {
        "id": 6,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel était le principal lieu de divertissement dans la Rome antique ?",
        "answers": [
            "Le Colisée",
            "Le Panthéon",
            "Le Forum",
            "Le Circus Maximus",
            "Les thermes"
        ],
        "correct": "Le Colisée",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Colisée était un amphithéâtre où se déroulaient des combats de gladiateurs et d'autres spectacles publics."
    },
    {
        "id": 7,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel célèbre texte de lois a été gravé sur des tables de pierre à Babylone ?",
        "answers": [
            "Le Code de Napoléon",
            "Les Douze Tables",
            "Le Code de Hammurabi",
            "La Magna Carta",
            "Les Lois de Dracon"
        ],
        "correct": "Le Code de Hammurabi",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Code de Hammurabi est l'un des plus anciens textes de lois connus, gravé sur une stèle vers 1750 av. J.-C."
    },
    {
        "id": 8,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quelle grande bibliothèque de l'Antiquité était située en Égypte ?",
        "answers": [
            "Bibliothèque de Pergame",
            "Bibliothèque de Babylone",
            "Bibliothèque d'Alexandrie",
            "Bibliothèque de Ninive",
            "Bibliothèque de Rome"
        ],
        "correct": "Bibliothèque d'Alexandrie",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Bibliothèque d'Alexandrie était l'une des plus grandes et célèbres bibliothèques de l'Antiquité, située en Égypte."
    },
    {
        "id": 9,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Qui était Cléopâtre ?",
        "answers": [
            "Une reine d'Égypte",
            "Une impératrice romaine",
            "Une déesse grecque",
            "Une prêtresse babylonienne",
            "Une philosophe"
        ],
        "correct": "Une reine d'Égypte",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cléopâtre VII fut la dernière reine d'Égypte avant l'annexion de son royaume par Rome."
    },
    {
        "id": 10,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Antiquité",
        "question": "Quel peuple est à l'origine de l'alphabet utilisé aujourd'hui ?",
        "answers": [
            "Les Romains",
            "Les Grecs",
            "Les Égyptiens",
            "Les Phéniciens",
            "Les Babyloniens"
        ],
        "correct": "Les Phéniciens",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'alphabet phénicien est à l'origine des alphabets grecs, latins et hébraïques."
    },
    {
        "id": 11,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel roi de France a signé la Grande Charte en 1215 ?",
        "answers": [
            "Philippe Auguste",
            "Louis IX",
            "Jean sans Terre",
            "Henri II",
            "Richard Cœur de Lion"
        ],
        "correct": "Jean sans Terre",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Jean sans Terre, roi d'Angleterre, a signé la Grande Charte en 1215, un document fondamental limitant le pouvoir royal."
    },
    {
        "id": 12,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel chevalier légendaire était connu pour sa quête du Graal ?",
        "answers": [
            "Lancelot",
            "Perceval",
            "Gauvain",
            "Tristan",
            "Roland"
        ],
        "correct": "Perceval",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Perceval est un chevalier de la légende arthurienne qui a entrepris la quête du Graal, un objet sacré."
    },
    {
        "id": 13,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel roi de France a été surnommé 'Saint Louis' ?",
        "answers": [
            "Philippe Auguste",
            "Louis IX",
            "Charles V",
            "Louis VI",
            "François Ier"
        ],
        "correct": "Louis IX",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Louis IX, connu sous le nom de Saint Louis, a été canonisé pour sa piété et son sens de la justice."
    },
    {
        "id": 14,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quelle est la capitale du Saint-Empire romain germanique sous Charlemagne ?",
        "answers": [
            "Rome",
            "Paris",
            "Aix-la-Chapelle",
            "Vienne",
            "Madrid"
        ],
        "correct": "Aix-la-Chapelle",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Aix-la-Chapelle était la capitale de Charlemagne et un centre politique et culturel important du Saint-Empire."
    },
    {
        "id": 15,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel roi d'Angleterre a mené la troisième croisade ?",
        "answers": [
            "Jean sans Terre",
            "Henri II",
            "Richard Cœur de Lion",
            "Édouard Ier",
            "Guillaume le Conquérant"
        ],
        "correct": "Richard Cœur de Lion",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Richard Cœur de Lion a dirigé la troisième croisade pour reprendre Jérusalem aux musulmans dirigés par Saladin."
    },
    {
        "id": 16,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel célèbre moine a fondé l'ordre des Franciscains au XIIIe siècle ?",
        "answers": [
            "Saint Dominique",
            "Saint Benoît",
            "Saint François d'Assise",
            "Saint Augustin",
            "Saint Thomas d'Aquin"
        ],
        "correct": "Saint François d'Assise",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Saint François d'Assise a fondé l'ordre des Franciscains, prônant une vie simple et dédiée aux pauvres."
    },
    {
        "id": 17,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel est le nom de la célèbre bataille en 1066 qui a changé l'histoire de l'Angleterre ?",
        "answers": [
            "Bataille d'Hastings",
            "Bataille d'Azincourt",
            "Bataille de Poitiers",
            "Bataille de Crécy",
            "Bataille de Bouvines"
        ],
        "correct": "Bataille d'Hastings",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La bataille d'Hastings en 1066 a vu Guillaume le Conquérant s'emparer du trône d'Angleterre."
    },
    {
        "id": 18,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quelle femme célèbre a conduit l'armée française lors de la guerre de Cent Ans ?",
        "answers": [
            "Aliénor d'Aquitaine",
            "Catherine de Médicis",
            "Jeanne d'Arc",
            "Isabeau de Bavière",
            "Marguerite d'Anjou"
        ],
        "correct": "Jeanne d'Arc",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Jeanne d'Arc a mené l'armée française contre les Anglais et a contribué à la victoire de Charles VII."
    },
    {
        "id": 19,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel château est considéré comme le plus grand château médiéval d'Europe ?",
        "answers": [
            "Château de Versailles",
            "Château de Chambord",
            "Château de Malbork",
            "Château de Windsor",
            "Château de Carcassonne"
        ],
        "correct": "Château de Malbork",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le château de Malbork, en Pologne, est le plus grand château médiéval d'Europe en termes de superficie."
    },
    {
        "id": 20,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Moyen Âge et chevaliers",
        "question": "Quel était le nom de l'élite militaire du Japon médiéval ?",
        "answers": [
            "Samouraïs",
            "Vikings",
            "Templiers",
            "Chevaliers Teutoniques",
            "Lanciers"
        ],
        "correct": "Samouraïs",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les samouraïs étaient les guerriers d'élite du Japon médiéval, servant des seigneurs féodaux appelés daimyos."
    },
    {
        "id": 21,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "En quelle année a eu lieu la Révolution française ?",
        "answers": [
            "1776",
            "1789",
            "1804",
            "1848",
            "1917"
        ],
        "correct": "1789",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Révolution française a débuté en 1789 avec la prise de la Bastille, marquant le début d'importants changements politiques et sociaux en France."
    },
    {
        "id": 22,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel était le slogan principal de la Révolution française ?",
        "answers": [
            "Liberté, égalité, fraternité",
            "Paix et justice",
            "Travail, famille, patrie",
            "Vive la République",
            "Unité et force"
        ],
        "correct": "Liberté, égalité, fraternité",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le slogan 'Liberté, égalité, fraternité' est devenu l’un des symboles de la Révolution française et des valeurs républicaines."
    },
    {
        "id": 23,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel pays a été marqué par la Révolution d'Octobre en 1917 ?",
        "answers": [
            "France",
            "Allemagne",
            "Russie",
            "Italie",
            "Espagne"
        ],
        "correct": "Russie",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Révolution d'Octobre 1917 en Russie a conduit à la prise de pouvoir par les bolcheviks et à la création de l'Union soviétique."
    },
    {
        "id": 24,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel événement a marqué le début de la Révolution américaine ?",
        "answers": [
            "La Déclaration d'indépendance",
            "Le Boston Tea Party",
            "La guerre de Sécession",
            "La bataille de Waterloo",
            "La guerre des Deux-Roses"
        ],
        "correct": "Le Boston Tea Party",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Boston Tea Party en 1773 a marqué une révolte contre les taxes britanniques, prélude à la Révolution américaine."
    },
    {
        "id": 25,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel roi de France a été guillotiné pendant la Révolution française ?",
        "answers": [
            "Louis XIV",
            "Louis XV",
            "Louis XVI",
            "Charles X",
            "Napoléon Bonaparte"
        ],
        "correct": "Louis XVI",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Louis XVI a été exécuté par guillotine en 1793 après avoir été reconnu coupable de trahison."
    },
    {
        "id": 26,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel pays a connu une révolution industrielle marquante au XVIIIe siècle ?",
        "answers": [
            "France",
            "États-Unis",
            "Allemagne",
            "Royaume-Uni",
            "Italie"
        ],
        "correct": "Royaume-Uni",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Royaume-Uni a été le berceau de la révolution industrielle avec l'essor des machines à vapeur et des usines au XVIIIe siècle."
    },
    {
        "id": 27,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Qui a dirigé la Révolution cubaine en 1959 ?",
        "answers": [
            "Che Guevara",
            "Fidel Castro",
            "Simón Bolívar",
            "Hugo Chávez",
            "Augusto Pinochet"
        ],
        "correct": "Fidel Castro",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Fidel Castro a mené la Révolution cubaine de 1959, qui a conduit à l'instauration d'un régime communiste à Cuba."
    },
    {
        "id": 28,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quel document a été adopté en 1787 et reste la base du gouvernement des États-Unis ?",
        "answers": [
            "La Déclaration d'indépendance",
            "La Constitution des États-Unis",
            "Le Bill of Rights",
            "La Magna Carta",
            "Le Traité de Versailles"
        ],
        "correct": "La Constitution des États-Unis",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Constitution des États-Unis, adoptée en 1787, est encore aujourd’hui le texte fondamental du gouvernement américain."
    },
    {
        "id": 29,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Quelle révolution a conduit à la fin de l'Apartheid en Afrique du Sud ?",
        "answers": [
            "La Révolution russe",
            "La Révolution des Œillets",
            "La Révolution haïtienne",
            "La Révolution anti-Apartheid",
            "La Révolution mexicaine"
        ],
        "correct": "La Révolution anti-Apartheid",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le mouvement anti-Apartheid en Afrique du Sud a conduit à la fin de la ségrégation raciale et à l'élection de Nelson Mandela en 1994."
    },
    {
        "id": 30,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Révolutions et grands bouleversements",
        "question": "Qui a écrit 'Le Manifeste du Parti communiste' en 1848 ?",
        "answers": [
            "Karl Marx et Friedrich Engels",
            "Adam Smith",
            "Vladimir Lénine",
            "Jean-Jacques Rousseau",
            "Mao Zedong"
        ],
        "correct": "Karl Marx et Friedrich Engels",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Karl Marx et Friedrich Engels ont publié 'Le Manifeste du Parti communiste' en 1848, un texte fondateur du communisme."
    },
    {
        "id": 31,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "En quelle année la Première Guerre mondiale a-t-elle commencé ?",
        "answers": [
            "1914",
            "1918",
            "1939",
            "1945",
            "1905"
        ],
        "correct": "1914",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Première Guerre mondiale a commencé en 1914 suite à l'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand d'Autriche."
    },
    {
        "id": 32,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel pays a été envahi par l'Allemagne en premier lors de la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Pologne",
            "France",
            "Belgique",
            "URSS",
            "Danemark"
        ],
        "correct": "Pologne",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'Allemagne a envahi la Pologne le 1er septembre 1939, déclenchant ainsi la Seconde Guerre mondiale."
    },
    {
        "id": 33,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel événement a marqué la fin de la Seconde Guerre mondiale en Europe ?",
        "answers": [
            "Capitulation de l'Allemagne",
            "Bataille de Stalingrad",
            "Débarquement de Normandie",
            "Bombe atomique sur Hiroshima",
            "Conférence de Yalta"
        ],
        "correct": "Capitulation de l'Allemagne",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Seconde Guerre mondiale en Europe s'est terminée le 8 mai 1945 avec la capitulation de l'Allemagne nazie."
    },
    {
        "id": 34,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel pays a utilisé la première bombe atomique en temps de guerre ?",
        "answers": [
            "États-Unis",
            "URSS",
            "Allemagne",
            "Japon",
            "Royaume-Uni"
        ],
        "correct": "États-Unis",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les États-Unis ont utilisé la première bombe atomique sur Hiroshima le 6 août 1945, puis sur Nagasaki trois jours plus tard."
    },
    {
        "id": 35,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel traité a mis fin à la Première Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Traité de Versailles",
            "Traité de Trianon",
            "Traité de Vienne",
            "Traité de Brest-Litovsk",
            "Traité de Paris"
        ],
        "correct": "Traité de Versailles",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le traité de Versailles, signé en 1919, a mis fin officiellement à la Première Guerre mondiale et imposé des sanctions sévères à l'Allemagne."
    },
    {
        "id": 36,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quelle bataille est considérée comme un tournant de la Seconde Guerre mondiale sur le front de l'Est ?",
        "answers": [
            "Bataille de Stalingrad",
            "Bataille de Moscou",
            "Bataille de Koursk",
            "Bataille d'El Alamein",
            "Bataille de Normandie"
        ],
        "correct": "Bataille de Stalingrad",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La bataille de Stalingrad (1942-1943) a marqué un tournant majeur sur le front de l'Est, stoppant l'avancée allemande en URSS."
    },
    {
        "id": 37,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel était le nom du projet américain ayant conduit à la création de la bombe atomique ?",
        "answers": [
            "Projet Manhattan",
            "Projet Mercury",
            "Projet Overlord",
            "Projet Apollo",
            "Projet Barbarossa"
        ],
        "correct": "Projet Manhattan",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le projet Manhattan était un programme secret américain lancé durant la Seconde Guerre mondiale pour développer la première bombe atomique."
    },
    {
        "id": 38,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel dirigeant britannique était en poste pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Winston Churchill",
            "Neville Chamberlain",
            "Margaret Thatcher",
            "Tony Blair",
            "David Lloyd George"
        ],
        "correct": "Winston Churchill",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Winston Churchill a été Premier ministre du Royaume-Uni pendant la majeure partie de la Seconde Guerre mondiale et a joué un rôle clé dans la résistance britannique."
    },
    {
        "id": 39,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quel événement a conduit les États-Unis à entrer dans la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Attaque de Pearl Harbor",
            "Débarquement de Normandie",
            "Bataille de Midway",
            "Opération Barbarossa",
            "Conférence de Yalta"
        ],
        "correct": "Attaque de Pearl Harbor",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'attaque japonaise sur Pearl Harbor le 7 décembre 1941 a poussé les États-Unis à entrer en guerre contre l'Axe."
    },
    {
        "id": 40,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Guerres mondiales et conflits majeurs",
        "question": "Quelle ville allemande a été divisée en quatre zones après la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answers": [
            "Berlin",
            "Munich",
            "Francfort",
            "Hambourg",
            "Dresde"
        ],
        "correct": "Berlin",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Après la Seconde Guerre mondiale, Berlin a été divisée en quatre zones contrôlées par les Alliés : les États-Unis, le Royaume-Uni, la France et l'URSS."
    },
    {
        "id": 41,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Qui a inventé l'ampoule électrique ?",
        "answers": [
            "Thomas Edison",
            "Nikola Tesla",
            "Benjamin Franklin",
            "James Watt",
            "Alexander Graham Bell"
        ],
        "correct": "Thomas Edison",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Thomas Edison a perfectionné et commercialisé l'ampoule électrique en 1879."
    },
    {
        "id": 42,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quelle invention est attribuée à Johannes Gutenberg ?",
        "answers": [
            "L'imprimerie",
            "La boussole",
            "La machine à vapeur",
            "Le microscope",
            "Le télescope"
        ],
        "correct": "L'imprimerie",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Johannes Gutenberg a inventé l'imprimerie à caractères mobiles vers 1450, révolutionnant la diffusion du savoir."
    },
    {
        "id": 43,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quel scientifique est connu pour avoir découvert la pénicilline ?",
        "answers": [
            "Alexander Fleming",
            "Louis Pasteur",
            "Marie Curie",
            "Joseph Lister",
            "Robert Koch"
        ],
        "correct": "Alexander Fleming",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Alexander Fleming a découvert la pénicilline en 1928, révolutionnant le traitement des infections bactériennes."
    },
    {
        "id": 44,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Qui a développé la théorie de la relativité ?",
        "answers": [
            "Albert Einstein",
            "Isaac Newton",
            "Galilée",
            "Nikola Tesla",
            "Stephen Hawking"
        ],
        "correct": "Albert Einstein",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Albert Einstein a développé la théorie de la relativité restreinte en 1905 et la relativité générale en 1915."
    },
    {
        "id": 45,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quelle invention a été développée par les frères Wright ?",
        "answers": [
            "L'avion",
            "Le téléphone",
            "Le moteur à explosion",
            "Le sous-marin",
            "Le train à vapeur"
        ],
        "correct": "L'avion",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les frères Wright, Orville et Wilbur, ont réalisé le premier vol motorisé contrôlé en 1903."
    },
    {
        "id": 46,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Qui est à l'origine du vaccin contre la rage ?",
        "answers": [
            "Louis Pasteur",
            "Edward Jenner",
            "Robert Koch",
            "Marie Curie",
            "Joseph Lister"
        ],
        "correct": "Louis Pasteur",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Louis Pasteur a mis au point le premier vaccin contre la rage en 1885."
    },
    {
        "id": 47,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quel scientifique a formulé la loi de la gravitation universelle ?",
        "answers": [
            "Isaac Newton",
            "Galilée",
            "Albert Einstein",
            "Johannes Kepler",
            "René Descartes"
        ],
        "correct": "Isaac Newton",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Isaac Newton a formulé la loi de la gravitation universelle dans son ouvrage 'Principia Mathematica' en 1687."
    },
    {
        "id": 48,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quelle invention est associée à Guglielmo Marconi ?",
        "answers": [
            "La radio",
            "Le télégraphe",
            "La télévision",
            "Le phonographe",
            "Le radar"
        ],
        "correct": "La radio",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Guglielmo Marconi a été un pionnier de la radio et a réalisé la première transmission radio transatlantique en 1901."
    },
    {
        "id": 49,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quel est l'inventeur du téléphone ?",
        "answers": [
            "Alexander Graham Bell",
            "Thomas Edison",
            "Nikola Tesla",
            "Samuel Morse",
            "Guglielmo Marconi"
        ],
        "correct": "Alexander Graham Bell",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Alexander Graham Bell a breveté le premier téléphone en 1876."
    },
    {
        "id": 50,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des inventions et découvertes",
        "question": "Quelle invention a permis aux navigateurs de se repérer plus précisément en mer ?",
        "answers": [
            "La boussole",
            "Le sextant",
            "L'astrolabe",
            "Le gouvernail",
            "Le chronomètre"
        ],
        "correct": "La boussole",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La boussole, perfectionnée par les Chinois, a révolutionné la navigation en permettant de connaître la direction."
    },
    {
        "id": 51,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel célèbre empereur français a été exilé sur l'île d'Elbe en 1814 ?",
        "answers": [
            "Napoléon Bonaparte",
            "Louis XIV",
            "Charlemagne",
            "François Ier",
            "Henri IV"
        ],
        "correct": "Napoléon Bonaparte",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Napoléon Bonaparte a été exilé sur l'île d'Elbe en 1814 après sa première abdication."
    },
    {
        "id": 52,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui était le premier président des États-Unis ?",
        "answers": [
            "George Washington",
            "Abraham Lincoln",
            "Thomas Jefferson",
            "John Adams",
            "Benjamin Franklin"
        ],
        "correct": "George Washington",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "George Washington fut le premier président des États-Unis, en fonction de 1789 à 1797."
    },
    {
        "id": 53,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quelle reine d'Égypte est célèbre pour son charisme et son influence politique ?",
        "answers": [
            "Cléopâtre",
            "Hatchepsout",
            "Néfertiti",
            "Isis",
            "Bérénice"
        ],
        "correct": "Cléopâtre",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cléopâtre VII est célèbre pour son intelligence et ses relations avec Jules César et Marc Antoine."
    },
    {
        "id": 54,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel scientifique a développé la théorie de la relativité ?",
        "answers": [
            "Albert Einstein",
            "Isaac Newton",
            "Galilée",
            "Nikola Tesla",
            "Stephen Hawking"
        ],
        "correct": "Albert Einstein",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Albert Einstein a formulé la théorie de la relativité restreinte en 1905 et la relativité générale en 1915."
    },
    {
        "id": 55,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel explorateur a découvert l'Amérique en 1492 ?",
        "answers": [
            "Christophe Colomb",
            "Vasco de Gama",
            "Marco Polo",
            "Fernand de Magellan",
            "Hernán Cortés"
        ],
        "correct": "Christophe Colomb",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Christophe Colomb a découvert l'Amérique en 1492 sous le patronage des Rois catholiques d'Espagne."
    },
    {
        "id": 56,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui était surnommé le 'Roi Soleil' ?",
        "answers": [
            "Louis XIV",
            "Louis XVI",
            "François Ier",
            "Napoléon Bonaparte",
            "Henri IV"
        ],
        "correct": "Louis XIV",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Louis XIV, surnommé le 'Roi Soleil', a régné sur la France de 1643 à 1715."
    },
    {
        "id": 57,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui a été la première femme à recevoir un prix Nobel ?",
        "answers": [
            "Marie Curie",
            "Rosalind Franklin",
            "Ada Lovelace",
            "Margaret Thatcher",
            "Simone de Beauvoir"
        ],
        "correct": "Marie Curie",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Marie Curie a reçu le prix Nobel de physique en 1903 pour ses travaux sur la radioactivité."
    },
    {
        "id": 58,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel leader sud-africain a lutté contre l'Apartheid et est devenu président en 1994 ?",
        "answers": [
            "Nelson Mandela",
            "Desmond Tutu",
            "Mahatma Gandhi",
            "Barack Obama",
            "Kwame Nkrumah"
        ],
        "correct": "Nelson Mandela",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Nelson Mandela a combattu l'Apartheid et est devenu le premier président noir de l'Afrique du Sud en 1994."
    },
    {
        "id": 59,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Quel célèbre physicien a découvert la loi de la gravitation universelle ?",
        "answers": [
            "Isaac Newton",
            "Albert Einstein",
            "Galilée",
            "Johannes Kepler",
            "René Descartes"
        ],
        "correct": "Isaac Newton",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Isaac Newton a formulé la loi de la gravitation universelle en 1687."
    },
    {
        "id": 60,
        "theme": "Histoire et Civilisations",
        "subtheme": "Histoire des grandes personnalités",
        "question": "Qui était le premier empereur de Rome ?",
        "answers": [
            "Auguste",
            "Jules César",
            "Néron",
            "Caligula",
            "Trajan"
        ],
        "correct": "Auguste",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Auguste, anciennement Octave, est devenu le premier empereur romain en 27 av. J.-C."
    },
    {
        "id": 61,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel est le symbole chimique de l'oxygène ?",
        "answers": [
            "O",
            "Ox",
            "O2",
            "Og",
            "Oy"
        ],
        "correct": "O",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le symbole chimique de l'oxygène est 'O'. C'est un élément essentiel pour la respiration et la combustion."
    },
    {
        "id": 62,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quelle est l'unité de mesure de la force ?",
        "answers": [
            "Newton",
            "Joule",
            "Pascal",
            "Watt",
            "Volt"
        ],
        "correct": "Newton",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La force se mesure en Newton (N), en hommage à Isaac Newton, qui a formulé les lois du mouvement."
    },
    {
        "id": 63,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel est l'état de la matière du plasma ?",
        "answers": [
            "Solide",
            "Liquide",
            "Gaz",
            "Plasma",
            "Cristal"
        ],
        "correct": "Plasma",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le plasma est un état de la matière constitué de particules ionisées, comme dans le Soleil ou les éclairs."
    },
    {
        "id": 64,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel scientifique a découvert la radioactivité ?",
        "answers": [
            "Marie Curie",
            "Isaac Newton",
            "Henri Becquerel",
            "Albert Einstein",
            "Dmitri Mendeleïev"
        ],
        "correct": "Henri Becquerel",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Henri Becquerel a découvert la radioactivité en 1896, en étudiant l'uranium."
    },
    {
        "id": 65,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quelle est la charge électrique d'un neutron ?",
        "answers": [
            "Positive",
            "Négative",
            "Neutre",
            "Variable",
            "Double"
        ],
        "correct": "Neutre",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le neutron est une particule subatomique sans charge électrique, contrairement au proton et à l'électron."
    },
    {
        "id": 66,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel gaz est nécessaire à la combustion ?",
        "answers": [
            "Azote",
            "Oxygène",
            "Hydrogène",
            "Hélium",
            "Dioxyde de carbone"
        ],
        "correct": "Oxygène",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'oxygène est un élément essentiel pour la combustion, permettant aux flammes de brûler."
    },
    {
        "id": 67,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quelle est la formule chimique de l'eau ?",
        "answers": [
            "CO2",
            "H2O",
            "O2",
            "H2",
            "HO"
        ],
        "correct": "H2O",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'eau est composée de deux atomes d'hydrogène et d'un atome d'oxygène, d'où sa formule H2O."
    },
    {
        "id": 68,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quelle est la principale particule chargée négativement dans un atome ?",
        "answers": [
            "Proton",
            "Neutron",
            "Électron",
            "Photon",
            "Quark"
        ],
        "correct": "Électron",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'électron est une particule chargée négativement qui gravite autour du noyau d'un atome."
    },
    {
        "id": 69,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel phénomène physique permet aux avions de voler ?",
        "answers": [
            "Gravité",
            "Portance",
            "Magnétisme",
            "Pression",
            "Inertie"
        ],
        "correct": "Portance",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La portance est une force aérodynamique qui permet aux avions de s'élever dans les airs grâce à la forme de leurs ailes."
    },
    {
        "id": 70,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Physique et Chimie",
        "question": "Quel métal est un bon conducteur d'électricité ?",
        "answers": [
            "Cuivre",
            "Plomb",
            "Fer",
            "Aluminium",
            "Zinc"
        ],
        "correct": "Cuivre",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le cuivre est un excellent conducteur d'électricité, utilisé couramment dans les fils électriques."
    },
    {
        "id": 71,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est l'organe principal de la respiration chez l'homme ?",
        "answers": [
            "Les poumons",
            "Le cœur",
            "Le foie",
            "Les reins",
            "L'estomac"
        ],
        "correct": "Les poumons",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les poumons sont les organes responsables de l'échange gazeux, permettant l'oxygénation du sang et l'élimination du dioxyde de carbone."
    },
    {
        "id": 72,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quelle est la principale source d'énergie pour les plantes ?",
        "answers": [
            "L'eau",
            "Le soleil",
            "L'air",
            "Les racines",
            "Les nutriments"
        ],
        "correct": "Le soleil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les plantes utilisent l'énergie solaire pour réaliser la photosynthèse, un processus qui leur permet de fabriquer leur propre nourriture."
    },
    {
        "id": 73,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est l'élément chimique principal de l'eau ?",
        "answers": [
            "Hydrogène",
            "Oxygène",
            "Carbone",
            "Azote",
            "Chlore"
        ],
        "correct": "Hydrogène",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'eau est composée de deux atomes d'hydrogène liés à un atome d'oxygène, formant la molécule H2O."
    },
    {
        "id": 74,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel type de cellule est responsable de la production d'insuline dans le pancréas ?",
        "answers": [
            "Cellules alpha",
            "Cellules bêta",
            "Globules rouges",
            "Globules blancs",
            "Cellules nerveuses"
        ],
        "correct": "Cellules bêta",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les cellules bêta du pancréas produisent de l'insuline, une hormone essentielle à la régulation de la glycémie dans le sang."
    },
    {
        "id": 75,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel animal est le plus grand mammifère terrestre ?",
        "answers": [
            "Éléphant",
            "Girafe",
            "Rhinocéros",
            "Baleine bleue",
            "Orang-outan"
        ],
        "correct": "Éléphant",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'éléphant est le plus grand mammifère terrestre, avec un poids pouvant dépasser 6 tonnes."
    },
    {
        "id": 76,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quelle est la fonction principale des racines des plantes ?",
        "answers": [
            "Absorber l'eau et les nutriments",
            "Produire de l'oxygène",
            "Assurer la reproduction",
            "Fixer la plante au sol",
            "Produire des fleurs"
        ],
        "correct": "Absorber l'eau et les nutriments",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les racines des plantes absorbent l'eau et les nutriments du sol, essentiels à leur croissance et à leur développement."
    },
    {
        "id": 77,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est l'élément principal de la photosynthèse ?",
        "answers": [
            "L'oxygène",
            "Le dioxyde de carbone",
            "L'hydrogène",
            "Le glucose",
            "L'eau"
        ],
        "correct": "Le dioxyde de carbone",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le dioxyde de carbone (CO2) est utilisé par les plantes, avec l'énergie solaire, pour fabriquer leur propre nourriture lors de la photosynthèse."
    },
    {
        "id": 78,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel est l'animal le plus rapide du monde ?",
        "answers": [
            "Guépard",
            "Lion",
            "Aigle royal",
            "Hirondelle",
            "Faucon pèlerin"
        ],
        "correct": "Guépard",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le guépard est l'animal terrestre le plus rapide, capable d'atteindre des vitesses de 100 à 120 km/h sur de courtes distances."
    },
    {
        "id": 79,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Quel organe du corps humain produit les globules rouges ?",
        "answers": [
            "Le foie",
            "Les poumons",
            "La moelle osseuse",
            "Le cœur",
            "Les reins"
        ],
        "correct": "La moelle osseuse",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La moelle osseuse produit les globules rouges, qui transportent l'oxygène dans le sang."
    },
    {
        "id": 80,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Biologie et Écologie",
        "question": "Qu'est-ce qu'un écosystème ?",
        "answers": [
            "Un ensemble d'animaux",
            "Un ensemble de plantes",
            "Un ensemble d'êtres vivants et leur environnement",
            "Un groupe de montagnes",
            "Une forêt"
        ],
        "correct": "Un ensemble d'êtres vivants et leur environnement",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Un écosystème est constitué de toutes les interactions entre les êtres vivants et leur environnement physique, comme l'air, l'eau et le sol."
    },
    {
        "id": 81,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le nom de la galaxie dans laquelle nous vivons ?",
        "answers": [
            "La Voie lactée",
            "Andromède",
            "La Galaxie d'Andromède",
            "Le Soleil",
            "Le Big Bang"
        ],
        "correct": "La Voie lactée",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Voie lactée est la galaxie dans laquelle se situe notre système solaire, ainsi que des milliards d'autres étoiles."
    },
    {
        "id": 82,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le nom de la planète rouge ?",
        "answers": [
            "Mars",
            "Vénus",
            "Jupiter",
            "Saturne",
            "Uranus"
        ],
        "correct": "Mars",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Mars est surnommée la planète rouge en raison de sa couleur caractéristique, due à la rouille sur sa surface."
    },
    {
        "id": 83,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Combien de planètes composent notre système solaire ?",
        "answers": [
            "7",
            "8",
            "9",
            "10",
            "11"
        ],
        "correct": "8",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Notre système solaire compte huit planètes : Mercure, Vénus, Terre, Mars, Jupiter, Saturne, Uranus et Neptune."
    },
    {
        "id": 84,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est l'astre qui donne de la lumière et de la chaleur à la Terre ?",
        "answers": [
            "La Lune",
            "Le Soleil",
            "Une étoile",
            "Mars",
            "Saturne"
        ],
        "correct": "Le Soleil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Soleil est l'étoile centrale de notre système solaire, responsable de la lumière et de la chaleur qui permettent la vie sur Terre."
    },
    {
        "id": 85,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le plus grand objet du système solaire ?",
        "answers": [
            "La Terre",
            "Jupiter",
            "Le Soleil",
            "Saturne",
            "Mars"
        ],
        "correct": "Le Soleil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Soleil est l'objet le plus massif et le plus grand du système solaire, représentant plus de 99% de sa masse totale."
    },
    {
        "id": 86,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quelle planète est connue pour ses anneaux spectaculaires ?",
        "answers": [
            "Saturne",
            "Neptune",
            "Uranus",
            "Jupiter",
            "Mars"
        ],
        "correct": "Saturne",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Saturne est célèbre pour ses magnifiques anneaux, qui sont constitués de glace et de roche."
    },
    {
        "id": 87,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Quel est le nom du satellite naturel de la Terre ?",
        "answers": [
            "Phobos",
            "Io",
            "Titan",
            "La Lune",
            "Europa"
        ],
        "correct": "La Lune",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Lune est le satellite naturel de la Terre, et c'est l'astre le plus proche de notre planète."
    },
    {
        "id": 88,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Combien de temps faut-il à la lumière du Soleil pour atteindre la Terre ?",
        "answers": [
            "8 minutes",
            "15 minutes",
            "30 minutes",
            "1 heure",
            "2 heures"
        ],
        "correct": "8 minutes",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La lumière du Soleil met environ 8 minutes et 20 secondes pour parcourir la distance qui la sépare de la Terre."
    },
    {
        "id": 89,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Qu'est-ce qu'une étoile filante ?",
        "answers": [
            "Un météore qui entre dans l'atmosphère",
            "Un satellite",
            "Un astéroïde",
            "Un nuage de poussière",
            "Un vaisseau spatial"
        ],
        "correct": "Un météore qui entre dans l'atmosphère",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Une étoile filante est un météore, une petite roche ou un débris spatial, qui brûle en entrant dans l'atmosphère de la Terre."
    },
    {
        "id": 90,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Astronomie et Univers",
        "question": "Qu'est-ce qu'une comète ?",
        "answers": [
            "Un astéroïde",
            "Une étoile",
            "Un corps glacé qui orbite autour du Soleil",
            "Un satellite naturel",
            "Un trou noir"
        ],
        "correct": "Un corps glacé qui orbite autour du Soleil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Une comète est un petit corps du système solaire constitué principalement de glace et de poussière, qui se déplace autour du Soleil."
    },
    {
        "id": 91,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel gaz est principalement responsable du réchauffement climatique ?",
        "answers": [
            "Oxygène",
            "Méthane",
            "Dioxyde de carbone",
            "Azote",
            "Ozone"
        ],
        "correct": "Dioxyde de carbone",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le dioxyde de carbone (CO2) est un gaz à effet de serre qui contribue significativement au réchauffement climatique en emprisonnant la chaleur dans l'atmosphère."
    },
    {
        "id": 92,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Qu'est-ce qu'un tsunami ?",
        "answers": [
            "Une tempête de neige",
            "Un séisme sous-marin générant une vague géante",
            "Un type de cyclone",
            "Un vent fort",
            "Une éruption volcanique sous-marine"
        ],
        "correct": "Un séisme sous-marin générant une vague géante",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Un tsunami est une série de vagues géantes causées par un séisme sous-marin, un glissement de terrain ou une éruption volcanique."
    },
    {
        "id": 93,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel phénomène naturel est responsable des tornades ?",
        "answers": [
            "Une tempête solaire",
            "Un cyclone",
            "Une perturbation atmosphérique",
            "Un séisme",
            "Une vague de chaleur"
        ],
        "correct": "Une perturbation atmosphérique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les tornades sont causées par une perturbation atmosphérique qui génère des courants d'air violents, formant des colonnes d'air en rotation."
    },
    {
        "id": 94,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quelle est la principale cause des ouragans ?",
        "answers": [
            "L'air chaud de l'océan",
            "La fonte des glaces",
            "Les éruptions volcaniques",
            "Les changements dans l'ozone",
            "Le réchauffement climatique"
        ],
        "correct": "L'air chaud de l'océan",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les ouragans se forment lorsqu'un air chaud et humide de l'océan se condense, créant une forte tempête avec des vents puissants."
    },
    {
        "id": 95,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel est l'effet de la déforestation sur le climat ?",
        "answers": [
            "Augmentation de la biodiversité",
            "Réduction de la pollution de l'air",
            "Accélération du réchauffement climatique",
            "Refroidissement de l'atmosphère",
            "Augmentation des précipitations"
        ],
        "correct": "Accélération du réchauffement climatique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La déforestation contribue au réchauffement climatique en réduisant la capacité des forêts à absorber le dioxyde de carbone, un gaz à effet de serre."
    },
    {
        "id": 96,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Qu'est-ce qu'une éclipse solaire ?",
        "answers": [
            "La Lune passe entre la Terre et le Soleil",
            "La Terre passe entre la Lune et le Soleil",
            "Le Soleil disparaît derrière une planète",
            "Un nuage couvre complètement le Soleil",
            "Le Soleil est caché par la Lune pendant la nuit"
        ],
        "correct": "La Lune passe entre la Terre et le Soleil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Une éclipse solaire se produit lorsque la Lune passe directement entre la Terre et le Soleil, bloquant la lumière du Soleil."
    },
    {
        "id": 97,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel est le principal gaz responsable de l'effet de serre ?",
        "answers": [
            "Oxygène",
            "Azote",
            "Dioxyde de carbone",
            "Hydrogène",
            "Hélium"
        ],
        "correct": "Dioxyde de carbone",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le dioxyde de carbone est le principal gaz responsable de l'effet de serre, contribuant au réchauffement de l'atmosphère terrestre."
    },
    {
        "id": 98,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quelle est la conséquence d'un réchauffement climatique global ?",
        "answers": [
            "Diminution des températures",
            "Augmentation des niveaux d'eau",
            "Réduction des océans",
            "Stabilisation des climats",
            "Augmentation de la biodiversité"
        ],
        "correct": "Augmentation des niveaux d'eau",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le réchauffement climatique entraîne la fonte des glaces polaires, ce qui fait monter le niveau des océans."
    },
    {
        "id": 99,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Qu'est-ce qu'un phénomène El Niño ?",
        "answers": [
            "Un courant chaud dans l'océan Pacifique",
            "Une tempête de neige dans l'Arctique",
            "Une éruption volcanique sous-marine",
            "Un vent chaud dans le Sahara",
            "Un tremblement de terre dans l'Atlantique"
        ],
        "correct": "Un courant chaud dans l'océan Pacifique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "El Niño est un phénomène climatique caractérisé par un réchauffement anormal de l'eau de surface de l'océan Pacifique, qui perturbe les conditions météorologiques mondiales."
    },
    {
        "id": 100,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Climat et Phénomènes Naturels",
        "question": "Quel est le rôle des glaciers dans le climat ?",
        "answers": [
            "Réchauffer la planète",
            "Réguler le niveau des océans",
            "Refroidir l'atmosphère",
            "Absorber les rayons UV",
            "Équilibrer les saisons"
        ],
        "correct": "Réguler le niveau des océans",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les glaciers stockent une grande quantité d'eau. Leur fonte contribue à l'élévation du niveau des océans, affectant le climat mondial."
    },
    {
        "id": 101,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quelle est la fonction principale du cœur ?",
        "answers": [
            "Pomper le sang",
            "Digérer la nourriture",
            "Filtrer les toxines",
            "Produire de l'air",
            "Réguler la température du corps"
        ],
        "correct": "Pomper le sang",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le cœur est un organe vital dont la principale fonction est de pomper le sang à travers le corps pour fournir de l'oxygène et des nutriments aux cellules."
    },
    {
        "id": 102,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel est l'organe responsable de la respiration ?",
        "answers": [
            "Le cœur",
            "Les poumons",
            "Le foie",
            "Les reins",
            "L'estomac"
        ],
        "correct": "Les poumons",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les poumons sont responsables de la respiration, en permettant l'échange de dioxyde de carbone et d'oxygène entre l'air et le sang."
    },
    {
        "id": 103,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Comment s'appelle la cellule qui transporte l'oxygène dans le sang ?",
        "answers": [
            "Les globules blancs",
            "Les plaquettes",
            "Les globules rouges",
            "Les cellules nerveuses",
            "Les muscles"
        ],
        "correct": "Les globules rouges",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les globules rouges sont les cellules du sang responsables du transport de l'oxygène des poumons vers les autres parties du corps."
    },
    {
        "id": 104,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel est l'organe principal du système nerveux central ?",
        "answers": [
            "La moelle épinière",
            "Le cerveau",
            "Le cœur",
            "Les yeux",
            "Le foie"
        ],
        "correct": "Le cerveau",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le cerveau est l'organe central du système nerveux, responsable du contrôle des fonctions corporelles et des activités mentales."
    },
    {
        "id": 105,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quelle est la durée approximative de la digestion des aliments dans l'estomac ?",
        "answers": [
            "30 minutes",
            "1 à 2 heures",
            "4 à 5 heures",
            "10 heures",
            "24 heures"
        ],
        "correct": "1 à 2 heures",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La digestion des aliments dans l'estomac prend généralement entre 1 et 2 heures, en fonction de la complexité des aliments ingérés."
    },
    {
        "id": 106,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel est l'organe responsable de la production d'insuline ?",
        "answers": [
            "Le foie",
            "Le pancréas",
            "Les reins",
            "Les poumons",
            "La rate"
        ],
        "correct": "Le pancréas",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le pancréas est responsable de la production d'insuline, une hormone qui régule le taux de sucre dans le sang."
    },
    {
        "id": 107,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel est l'organe qui filtre les déchets du sang pour produire l'urine ?",
        "answers": [
            "Les reins",
            "Le foie",
            "Les poumons",
            "La peau",
            "Le cœur"
        ],
        "correct": "Les reins",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les reins filtrent les déchets et l'excès de liquides du sang pour produire l'urine."
    },
    {
        "id": 108,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quels muscles sont responsables du mouvement des bras ?",
        "answers": [
            "Les muscles cardiaques",
            "Les muscles lisses",
            "Les muscles squelettiques",
            "Les muscles respiratoires",
            "Les muscles abdominaux"
        ],
        "correct": "Les muscles squelettiques",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les muscles squelettiques sont responsables des mouvements volontaires du corps, comme ceux des bras."
    },
    {
        "id": 109,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel est le rôle des globules blancs dans le corps humain ?",
        "answers": [
            "Transporter l'oxygène",
            "Fournir de l'énergie",
            "Lutter contre les infections",
            "Produire des hormones",
            "Digérer les aliments"
        ],
        "correct": "Lutter contre les infections",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les globules blancs sont responsables de la défense du corps contre les infections et les agents pathogènes."
    },
    {
        "id": 110,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Médecine et Corps Humain",
        "question": "Quel est l'organe qui permet de voir ?",
        "answers": [
            "Les oreilles",
            "Les yeux",
            "Le nez",
            "La langue",
            "Le cœur"
        ],
        "correct": "Les yeux",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les yeux sont les organes responsables de la vision, captant la lumière et envoyant les informations visuelles au cerveau."
    },
    {
        "id": 111,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Combien de côtés a un triangle ?",
        "answers": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5",
            "6"
        ],
        "correct": "3",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Un triangle est une figure géométrique qui a trois côtés."
    },
    {
        "id": 112,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le résultat de 5 + 3 ?",
        "answers": [
            "7",
            "8",
            "9",
            "6",
            "10"
        ],
        "correct": "8",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "5 + 3 donne le résultat de 8."
    },
    {
        "id": 113,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le nom de la figure ayant 4 côtés égaux ?",
        "answers": [
            "Carré",
            "Rectangle",
            "Losange",
            "Trapèze",
            "Parallélogramme"
        ],
        "correct": "Carré",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Un carré est une figure géométrique ayant quatre côtés égaux et quatre angles droits."
    },
    {
        "id": 114,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le résultat de 10 - 4 ?",
        "answers": [
            "3",
            "4",
            "5",
            "6",
            "7"
        ],
        "correct": "6",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "10 - 4 donne le résultat de 6."
    },
    {
        "id": 115,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Combien de mois y a-t-il dans une année ?",
        "answers": [
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14"
        ],
        "correct": "12",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Il y a 12 mois dans une année."
    },
    {
        "id": 116,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le double de 7 ?",
        "answers": [
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16"
        ],
        "correct": "14",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le double de 7 est 14."
    },
    {
        "id": 117,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Si tu as 10 pommes et que tu en donnes 3, combien de pommes te restent-il ?",
        "answers": [
            "5",
            "6",
            "7",
            "8",
            "9"
        ],
        "correct": "7",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Si tu donnes 3 pommes sur 10, il te reste 7 pommes."
    },
    {
        "id": 118,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Combien de jours y a-t-il dans une semaine ?",
        "answers": [
            "5",
            "6",
            "7",
            "8",
            "9"
        ],
        "correct": "7",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Il y a 7 jours dans une semaine."
    },
    {
        "id": 119,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Quel est le produit de 4 × 3 ?",
        "answers": [
            "6",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13"
        ],
        "correct": "12",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "4 multiplié par 3 donne 12."
    },
    {
        "id": 120,
        "theme": "Sciences et Nature",
        "subtheme": "Mathématiques et Logique",
        "question": "Si un rectangle a une longueur de 5 cm et une largeur de 3 cm, quelle est sa superficie ?",
        "answers": [
            "8 cm²",
            "10 cm²",
            "12 cm²",
            "15 cm²",
            "18 cm²"
        ],
        "correct": "15 cm²",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La superficie d'un rectangle se calcule en multipliant sa longueur par sa largeur. 5 × 3 = 15 cm²."
    },
    {
        "id": 121,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Qui est l'auteur du roman 'Les Misérables' ?",
        "answers": [
            "Émile Zola",
            "Victor Hugo",
            "Gustave Flaubert",
            "Marcel Proust",
            "Molière"
        ],
        "correct": "Victor Hugo",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Victor Hugo est l'auteur du célèbre roman 'Les Misérables', publié en 1862."
    },
    {
        "id": 122,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel philosophe a écrit 'Le Discours de la méthode' ?",
        "answers": [
            "René Descartes",
            "Jean-Jacques Rousseau",
            "Voltaire",
            "Montesquieu",
            "Emmanuel Kant"
        ],
        "correct": "René Descartes",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "René Descartes a écrit 'Le Discours de la méthode' en 1637, un ouvrage fondamental dans l'histoire de la philosophie."
    },
    {
        "id": 123,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Qui est l'auteur de 'Roméo et Juliette' ?",
        "answers": [
            "William Shakespeare",
            "Molière",
            "Victor Hugo",
            "Dante Alighieri",
            "Honoré de Balzac"
        ],
        "correct": "William Shakespeare",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "William Shakespeare a écrit 'Roméo et Juliette', une tragédie emblématique de l'amour impossible."
    },
    {
        "id": 124,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel est le titre du célèbre livre de George Orwell sur un régime totalitaire ?",
        "answers": [
            "1984",
            "Les Misérables",
            "La Ferme des animaux",
            "L'Alchimiste",
            "Le Seigneur des anneaux"
        ],
        "correct": "1984",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "George Orwell a écrit '1984', un roman dystopique sur une société totalitaire, publié en 1949."
    },
    {
        "id": 125,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel écrivain est l'auteur de 'L'attrape-cœurs' ?",
        "answers": [
            "J.D. Salinger",
            "F. Scott Fitzgerald",
            "Ernest Hemingway",
            "John Steinbeck",
            "William Faulkner"
        ],
        "correct": "J.D. Salinger",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'L'attrape-cœurs' est un roman de J.D. Salinger, publié en 1951, centré sur le personnage de Holden Caulfield."
    },
    {
        "id": 126,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Dans quelle œuvre retrouve-t-on le personnage de Sherlock Holmes ?",
        "answers": [
            "Les Misérables",
            "Les Aventures de Sherlock Holmes",
            "Le Comte de Monte-Cristo",
            "Le Père Goriot",
            "Dracula"
        ],
        "correct": "Les Aventures de Sherlock Holmes",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Sherlock Holmes est un détective fictif créé par Sir Arthur Conan Doyle dans 'Les Aventures de Sherlock Holmes'."
    },
    {
        "id": 127,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Qui a écrit 'Le Petit Prince' ?",
        "answers": [
            "Albert Camus",
            "Antoine de Saint-Exupéry",
            "Jean-Paul Sartre",
            "Paul Valéry",
            "Marcel Proust"
        ],
        "correct": "Antoine de Saint-Exupéry",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Le Petit Prince' est un conte philosophique écrit par Antoine de Saint-Exupéry, publié en 1943."
    },
    {
        "id": 128,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel écrivain est l'auteur de 'Les Fleurs du mal' ?",
        "answers": [
            "Arthur Rimbaud",
            "Charles Baudelaire",
            "Paul Verlaine",
            "Stéphane Mallarmé",
            "Alfred de Musset"
        ],
        "correct": "Charles Baudelaire",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Charles Baudelaire a écrit 'Les Fleurs du mal', un recueil de poèmes publié en 1857, marquant un tournant dans la poésie française."
    },
    {
        "id": 129,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Qui est l'auteur de 'Candide' ?",
        "answers": [
            "Voltaire",
            "Jean-Jacques Rousseau",
            "Molière",
            "Pierre Corneille",
            "Marivaux"
        ],
        "correct": "Voltaire",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Candide' est un conte philosophique de Voltaire, écrit en 1759, qui critique la société et les croyances de l'époque."
    },
    {
        "id": 130,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Littérature et Philosophie",
        "question": "Quel est le titre du roman de Jules Verne où un voyage autour du monde est entrepris en 80 jours ?",
        "answers": [
            "Vingt mille lieues sous les mers",
            "Le Tour du monde en quatre-vingts jours",
            "Voyage au centre de la Terre",
            "L'île mystérieuse",
            "Les Enfants du capitaine Grant"
        ],
        "correct": "Le Tour du monde en quatre-vingts jours",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Le Tour du monde en quatre-vingts jours' est un roman de Jules Verne publié en 1873, où Phileas Fogg entreprend un défi pour voyager autour du monde en 80 jours."
    },
    {
        "id": 131,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Qui a peint 'La Joconde' ?",
        "answers": [
            "Vincent Van Gogh",
            "Claude Monet",
            "Leonard de Vinci",
            "Pablo Picasso",
            "Élisabeth Louise Vigée Le Brun"
        ],
        "correct": "Leonard de Vinci",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'La Joconde' est une peinture célèbre réalisée par Leonardo da Vinci au début du XVIe siècle."
    },
    {
        "id": 132,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel artiste est célèbre pour ses peintures de tournesols ?",
        "answers": [
            "Claude Monet",
            "Pablo Picasso",
            "Vincent Van Gogh",
            "Paul Cézanne",
            "Henri Matisse"
        ],
        "correct": "Vincent Van Gogh",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Vincent Van Gogh a réalisé une série de peintures de tournesols, notamment en 1888, qui sont devenues des œuvres iconiques."
    },
    {
        "id": 133,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Dans quelle ville se trouve le musée du Louvre ?",
        "answers": [
            "Lyon",
            "Paris",
            "Marseille",
            "Nice",
            "Bordeaux"
        ],
        "correct": "Paris",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le musée du Louvre, qui abrite de nombreuses œuvres d'art célèbres, se situe à Paris, en France."
    },
    {
        "id": 134,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Qui a peint 'Les Nympheas' ?",
        "answers": [
            "Claude Monet",
            "Auguste Renoir",
            "Gustave Courbet",
            "Édouard Manet",
            "Henri Toulouse-Lautrec"
        ],
        "correct": "Claude Monet",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Les Nympheas' (ou Nymphéas) est une série de peintures impressionnistes de Claude Monet représentant ses jardins à Giverny."
    },
    {
        "id": 135,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel peintre espagnol est connu pour ses œuvres cubistes ?",
        "answers": [
            "Francisco Goya",
            "Pablo Picasso",
            "Salvador Dalí",
            "El Greco",
            "Diego Rivera"
        ],
        "correct": "Pablo Picasso",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Pablo Picasso est l'un des artistes les plus célèbres du mouvement cubiste, notamment avec des œuvres comme 'Les Demoiselles d'Avignon'."
    },
    {
        "id": 136,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel est le style artistique auquel appartient la peinture de 'La Nuit étoilée' ?",
        "answers": [
            "Renaissance",
            "Impressionnisme",
            "Cubisme",
            "Surréalisme",
            "Post-impressionnisme"
        ],
        "correct": "Post-impressionnisme",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'La Nuit étoilée' est une œuvre de Vincent Van Gogh, appartenant au courant du post-impressionnisme."
    },
    {
        "id": 137,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Qui a peint 'Le Cri' ?",
        "answers": [
            "Edvard Munch",
            "Henri Matisse",
            "Marc Chagall",
            "Amedeo Modigliani",
            "Gustav Klimt"
        ],
        "correct": "Edvard Munch",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Le Cri' est une peinture expressionniste réalisée par Edvard Munch en 1893, représentant une figure hurlant devant un paysage tourmenté."
    },
    {
        "id": 138,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Dans quel musée se trouve 'La Cène' de Léonard de Vinci ?",
        "answers": [
            "Musée d'Orsay",
            "Musée du Louvre",
            "Musée de l'Ermitage",
            "Cappella Sistina",
            "Église Santa Maria delle Grazie"
        ],
        "correct": "Église Santa Maria delle Grazie",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'La Cène' est une fresque de Léonard de Vinci située dans le réfectoire du monastère de Santa Maria delle Grazie à Milan, Italie."
    },
    {
        "id": 139,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Quel mouvement artistique est associé à Claude Monet ?",
        "answers": [
            "Romantisme",
            "Impressionnisme",
            "Renaissance",
            "Baroque",
            "Expressionnisme"
        ],
        "correct": "Impressionnisme",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Claude Monet est l'un des fondateurs du mouvement impressionniste, un style caractérisé par l'utilisation de la lumière et des couleurs."
    },
    {
        "id": 140,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Arts et Peinture",
        "question": "Qui a peint 'Guernica' ?",
        "answers": [
            "Salvador Dalí",
            "Pablo Picasso",
            "Joan Miró",
            "Francisco Goya",
            "Diego Rivera"
        ],
        "correct": "Pablo Picasso",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Guernica' est une œuvre de Pablo Picasso, peinte en 1937, qui dénonce les horreurs de la guerre civile espagnole."
    },
    {
        "id": 141,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Qui a composé la symphonie 'Ode à la joie' ?",
        "answers": [
            "Ludwig van Beethoven",
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Johann Sebastian Bach",
            "Frédéric Chopin",
            "Claude Debussy"
        ],
        "correct": "Ludwig van Beethoven",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Ode à la joie' fait partie de la 9e symphonie de Beethoven, une œuvre majeure de la musique classique."
    },
    {
        "id": 142,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur est célèbre pour sa musique de film, notamment pour 'Star Wars' ?",
        "answers": [
            "John Williams",
            "Hans Zimmer",
            "Ennio Morricone",
            "Vangelis",
            "Danny Elfman"
        ],
        "correct": "John Williams",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "John Williams a composé les célèbres musiques des films 'Star Wars', 'Indiana Jones', et 'Jurassic Park'."
    },
    {
        "id": 143,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel est le titre de la célèbre composition de Mozart pour piano, souvent jouée lors de récitals ?",
        "answers": [
            "La Flûte enchantée",
            "Requiem",
            "Symphonie n°40",
            "Sonate en do majeur",
            "Turkish March"
        ],
        "correct": "Turkish March",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le 'Turkish March' est une pièce populaire composée par Mozart, tirée de son 'Sonate pour piano n°11'."
    },
    {
        "id": 144,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur a écrit la célèbre 'Quatrième Symphonie' surnommée 'Symphonie du nouveau monde' ?",
        "answers": [
            "Ludwig van Beethoven",
            "Johannes Brahms",
            "Antonín Dvořák",
            "Richard Wagner",
            "Claude Debussy"
        ],
        "correct": "Antonín Dvořák",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'La Symphonie du Nouveau Monde' est l'une des œuvres les plus célèbres d'Antonín Dvořák, inspirée de la musique folklorique américaine."
    },
    {
        "id": 145,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Qui a composé la musique de 'Carmen' ?",
        "answers": [
            "Georges Bizet",
            "Giuseppe Verdi",
            "Richard Wagner",
            "Jacques Offenbach",
            "Frédéric Chopin"
        ],
        "correct": "Georges Bizet",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Carmen' est un opéra de Georges Bizet, créé en 1875, qui reste l'un des plus célèbres de la musique classique."
    },
    {
        "id": 146,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur autrichien est célèbre pour sa 'Symphonie n°5' ?",
        "answers": [
            "Ludwig van Beethoven",
            "Joseph Haydn",
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Franz Schubert",
            "Johannes Brahms"
        ],
        "correct": "Ludwig van Beethoven",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La 'Symphonie n°5' de Beethoven, avec ses premières notes célèbres, est l'une de ses œuvres les plus reconnaissables."
    },
    {
        "id": 147,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel est le compositeur de l'opéra 'La Bohème' ?",
        "answers": [
            "Giuseppe Verdi",
            "Giacomo Puccini",
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Georges Bizet",
            "Richard Wagner"
        ],
        "correct": "Giacomo Puccini",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'La Bohème' est un opéra de Giacomo Puccini, qui raconte l'histoire de jeunes artistes à Paris au XIXe siècle."
    },
    {
        "id": 148,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel est le célèbre compositeur de musique symphonique connu pour sa 'Symphonie n°9', dite 'Symphonie des chœurs' ?",
        "answers": [
            "Joseph Haydn",
            "Ludwig van Beethoven",
            "Johannes Brahms",
            "Pyotr Ilyich Tchaikovsky",
            "Frédéric Chopin"
        ],
        "correct": "Ludwig van Beethoven",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La 'Symphonie n°9' de Beethoven est célèbre pour son final, l' 'Ode à la joie', qui est devenu un hymne universel."
    },
    {
        "id": 149,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Quel compositeur a créé l'opéra 'Don Giovanni' ?",
        "answers": [
            "Wolfgang Amadeus Mozart",
            "Ludwig van Beethoven",
            "Giuseppe Verdi",
            "Georges Bizet",
            "Giacomo Puccini"
        ],
        "correct": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Don Giovanni' est un opéra de Mozart, une œuvre emblématique de l'opéra classique."
    },
    {
        "id": 150,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Musique et Compositeurs",
        "question": "Qui a composé 'Le Boléro' ?",
        "answers": [
            "Claude Debussy",
            "Maurice Ravel",
            "Frédéric Chopin",
            "Johannes Brahms",
            "Igor Stravinsky"
        ],
        "correct": "Maurice Ravel",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Le Boléro' est une composition de Maurice Ravel, une pièce symphonique très célèbre, surtout connue pour sa progression répétitive et son crescendo."
    },
    {
        "id": 151,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Qui est le roi des dieux dans la mythologie grecque ?",
        "answers": [
            "Zeus",
            "Hadès",
            "Poséidon",
            "Héra",
            "Apollon"
        ],
        "correct": "Zeus",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Zeus est le roi des dieux dans la mythologie grecque, régnant sur le ciel et le tonnerre."
    },
    {
        "id": 152,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel héros grec a accompli les Douze Travaux ?",
        "answers": [
            "Héraclès",
            "Achille",
            "Thésée",
            "Persée",
            "Ulysse"
        ],
        "correct": "Héraclès",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Héraclès, ou Hercule dans la mythologie romaine, est célèbre pour avoir accompli les Douze Travaux imposés par Eurysthée."
    },
    {
        "id": 153,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Dans la mythologie nordique, qui est le dieu du tonnerre ?",
        "answers": [
            "Thor",
            "Odin",
            "Loki",
            "Freyr",
            "Balder"
        ],
        "correct": "Thor",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Thor est le dieu du tonnerre dans la mythologie nordique, célèbre pour sa hache Mjöllnir."
    },
    {
        "id": 154,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel animal est associé à la déesse égyptienne Bastet ?",
        "answers": [
            "Le chat",
            "Le faucon",
            "Le serpent",
            "Le crocodile",
            "L'âne"
        ],
        "correct": "Le chat",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Bastet est la déesse égyptienne de la maison, de la protection et des félins, représentée souvent sous la forme d'un chat."
    },
    {
        "id": 155,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel est le nom du cheval magique d'Alexandre le Grand ?",
        "answers": [
            "Bucephale",
            "Pégase",
            "Tirèsias",
            "Arion",
            "Cyclope"
        ],
        "correct": "Bucephale",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Bucephale était le célèbre cheval d'Alexandre le Grand, connu pour sa fidélité et son courage."
    },
    {
        "id": 156,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Dans la mythologie romaine, quel est le nom du dieu des enfers ?",
        "answers": [
            "Pluton",
            "Jupiter",
            "Mars",
            "Vénus",
            "Mercure"
        ],
        "correct": "Pluton",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Pluton est le dieu des enfers dans la mythologie romaine, équivalent à Hadès dans la mythologie grecque."
    },
    {
        "id": 157,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quelle créature mythologique a le corps d'un cheval et la tête d'un homme ?",
        "answers": [
            "Le centaure",
            "Le sphinx",
            "Le minotaure",
            "La sirène",
            "Le dragon"
        ],
        "correct": "Le centaure",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le centaure est une créature mythologique mi-homme, mi-cheval, connue dans la mythologie grecque."
    },
    {
        "id": 158,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Dans la mythologie celtique, quel est le nom du dieu de la guerre ?",
        "answers": [
            "Cernunnos",
            "Lugh",
            "Belenos",
            "Dagda",
            "Aengus"
        ],
        "correct": "Lugh",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Lugh est un dieu celtique de la lumière, des arts, mais aussi de la guerre, souvent représenté avec une lance."
    },
    {
        "id": 159,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Quel est le nom du bateau de Jason dans la mythologie grecque ?",
        "answers": [
            "Argo",
            "Odysseus",
            "Thetis",
            "Poseidon",
            "Hercules"
        ],
        "correct": "Argo",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'Argo est le bateau de Jason, utilisé pour la quête de la Toison d'Or dans la mythologie grecque."
    },
    {
        "id": 160,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Mythes et Légendes",
        "question": "Qui est le héros de l'Iliade, connu pour son talon vulnérable ?",
        "answers": [
            "Achille",
            "Hector",
            "Ulysse",
            "Agamemnon",
            "Ajax"
        ],
        "correct": "Achille",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Achille est le héros légendaire de l'Iliade, célèbre pour sa quasi-invulnérabilité, sauf au talon."
    },
    {
        "id": 161,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel fromage est principalement utilisé dans la préparation de la pizza Margherita ?",
        "answers": [
            "Mozzarella",
            "Chèvre",
            "Roquefort",
            "Comté",
            "Brie"
        ],
        "correct": "Mozzarella",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La pizza Margherita est traditionnellement préparée avec de la mozzarella, un fromage italien à pâte filée."
    },
    {
        "id": 162,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Dans quel pays est née la tradition du sushi ?",
        "answers": [
            "Japon",
            "Chine",
            "Corée",
            "Thaïlande",
            "Vietnam"
        ],
        "correct": "Japon",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le sushi est un plat traditionnel japonais composé de riz vinaigré et de poisson cru."
    },
    {
        "id": 163,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel est l'ingrédient principal du guacamole ?",
        "answers": [
            "Avocat",
            "Tomate",
            "Oignon",
            "Poivron",
            "Haricot noir"
        ],
        "correct": "Avocat",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le guacamole est une préparation mexicaine à base d'avocat écrasé, souvent accompagnée de citron, tomate et épices."
    },
    {
        "id": 164,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel est le plat principal de la cuisine française composé de viande braisée et de légumes ?",
        "answers": [
            "Boeuf bourguignon",
            "Coq au vin",
            "Ratatouille",
            "Cassoulet",
            "Quiche Lorraine"
        ],
        "correct": "Boeuf bourguignon",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le boeuf bourguignon est un plat traditionnel français composé de viande de boeuf braisée dans du vin rouge avec des légumes."
    },
    {
        "id": 165,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quelle est la spécialité culinaire de la région de la Bretagne ?",
        "answers": [
            "Crêpes",
            "Boeuf bourguignon",
            "Tartiflette",
            "Cassoulet",
            "Escargots de Bourgogne"
        ],
        "correct": "Crêpes",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les crêpes sont une spécialité culinaire bretonne, souvent servies avec du sucre, du chocolat ou des fruits."
    },
    {
        "id": 166,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Le vin de Bordeaux est principalement produit dans quelle région de France ?",
        "answers": [
            "Nouvelle-Aquitaine",
            "Provence-Alpes-Côte d'Azur",
            "Alsace",
            "Bourgogne",
            "Normandie"
        ],
        "correct": "Nouvelle-Aquitaine",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le vin de Bordeaux provient principalement de la région Nouvelle-Aquitaine, située dans le sud-ouest de la France."
    },
    {
        "id": 167,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel plat est traditionnellement associé à la fête de Noël en France ?",
        "answers": [
            "Dinde aux marrons",
            "Boeuf bourguignon",
            "Raclette",
            "Choucroute",
            "Escargots de Bourgogne"
        ],
        "correct": "Dinde aux marrons",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La dinde aux marrons est un plat traditionnel français souvent servi lors des repas de Noël."
    },
    {
        "id": 168,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel fruit est principalement utilisé pour préparer une tarte Tatin ?",
        "answers": [
            "Pomme",
            "Poire",
            "Abricot",
            "Cerise",
            "Fraise"
        ],
        "correct": "Pomme",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La tarte Tatin est une tarte renversée où les pommes sont caramélisées avant d'être recouvertes de pâte."
    },
    {
        "id": 169,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel est l'ingrédient principal du taboulé ?",
        "answers": [
            "Boulgour",
            "Semoule",
            "Riz",
            "Pâtes",
            "Lentilles"
        ],
        "correct": "Boulgour",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le taboulé est une salade à base de boulgour, souvent agrémentée de légumes frais et d'herbes."
    },
    {
        "id": 170,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Gastronomie et Traditions Culinaires",
        "question": "Quel type de fromage est utilisé dans la préparation de la fondue savoyarde ?",
        "answers": [
            "Gruyère",
            "Comté",
            "Chèvre",
            "Roquefort",
            "Mozzarella"
        ],
        "correct": "Gruyère",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La fondue savoyarde est préparée à base de fromages tels que le Gruyère et le Comté, fondus dans du vin blanc."
    },
    {
        "id": 171,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que signifie l'expression 'avoir le cœur sur la main' ?",
        "answers": [
            "Être généreux",
            "Être triste",
            "Être en colère",
            "Être honnête",
            "Être surpris"
        ],
        "correct": "Être généreux",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'expression signifie être généreux et prêt à aider les autres de manière désintéressée."
    },
    {
        "id": 172,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que désigne l'expression 'tirer les vers du nez' ?",
        "answers": [
            "Faire parler quelqu'un",
            "Faire une erreur",
            "Provoquer un conflit",
            "Cacher un secret",
            "Avoir un doute"
        ],
        "correct": "Faire parler quelqu'un",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cette expression signifie chercher à obtenir des informations en interrogeant quelqu'un de manière insistante."
    },
    {
        "id": 173,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Quelle est la signification de l'expression 'mettre la main à la pâte' ?",
        "answers": [
            "Participer activement",
            "Faire une erreur",
            "Rendre service",
            "Prendre une décision",
            "Réfléchir"
        ],
        "correct": "Participer activement",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cette expression signifie participer activement à une tâche ou un travail, souvent en y mettant de l'effort."
    },
    {
        "id": 174,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que signifie 'avoir la tête dans les nuages' ?",
        "answers": [
            "Être distrait",
            "Être fatigué",
            "Être heureux",
            "Être en colère",
            "Être absent"
        ],
        "correct": "Être distrait",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cela signifie être distrait, rêveur ou ne pas prêter attention à ce qui se passe autour de soi."
    },
    {
        "id": 175,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que désigne l'expression 'avoir un coup de foudre' ?",
        "answers": [
            "Tomber amoureux",
            "Avoir une mauvaise nouvelle",
            "Être en colère",
            "Avoir une crise de panique",
            "Tomber malade"
        ],
        "correct": "Tomber amoureux",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'expression signifie tomber amoureux soudainement et intensément, comme un éclair."
    },
    {
        "id": 176,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que veut dire l'expression 'lancer un pavé dans la mare' ?",
        "answers": [
            "Provoquer une réaction",
            "Faire un compliment",
            "Se retirer",
            "Réfléchir à une solution",
            "Discuter calmement"
        ],
        "correct": "Provoquer une réaction",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cela signifie provoquer une réaction forte ou un débat en abordant un sujet délicat."
    },
    {
        "id": 177,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que signifie l'expression 'être dans de beaux draps' ?",
        "answers": [
            "Être dans une situation compliquée",
            "Être malade",
            "Être bien habillé",
            "Avoir un accident",
            "Être dans un endroit agréable"
        ],
        "correct": "Être dans une situation compliquée",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cela signifie être dans une situation difficile ou embarrassante."
    },
    {
        "id": 178,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que signifie 'donner sa langue au chat' ?",
        "answers": [
            "Abandonner une recherche",
            "Faire une erreur",
            "Donner son avis",
            "Poser une question",
            "Se taire"
        ],
        "correct": "Abandonner une recherche",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cela signifie abandonner une tentative de trouver une réponse à une question ou un problème."
    },
    {
        "id": 179,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que désigne l'expression 'faire d'une pierre deux coups' ?",
        "answers": [
            "Accomplir deux objectifs avec une seule action",
            "Réussir par chance",
            "Faire un compromis",
            "Contre-attaquer",
            "Prendre une décision importante"
        ],
        "correct": "Accomplir deux objectifs avec une seule action",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cette expression signifie réaliser deux choses à la fois avec une seule action."
    },
    {
        "id": 180,
        "theme": "Culture Générale et Société",
        "subtheme": "Langues et Expressions",
        "question": "Que veut dire l'expression 'être sur son 31' ?",
        "answers": [
            "Être bien habillé",
            "Être fatigué",
            "Être joyeux",
            "Être pressé",
            "Être prêt pour une fête"
        ],
        "correct": "Être bien habillé",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Cela signifie être bien habillé, généralement pour une occasion spéciale ou une fête."
    },
    {
        "id": 181,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de la France ?",
        "answers": [
            "Paris",
            "Lyon",
            "Marseille",
            "Toulouse",
            "Nice"
        ],
        "correct": "Paris",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Paris est la capitale de la France et l'une des principales métropoles mondiales."
    },
    {
        "id": 182,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Espagne ?",
        "answers": [
            "Madrid",
            "Barcelone",
            "Séville",
            "Valence",
            "Malaga"
        ],
        "correct": "Madrid",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Madrid est la capitale de l'Espagne, située au centre du pays."
    },
    {
        "id": 183,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Italie ?",
        "answers": [
            "Rome",
            "Milan",
            "Florence",
            "Naples",
            "Venise"
        ],
        "correct": "Rome",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Rome est la capitale de l'Italie et l'une des villes les plus historiques au monde."
    },
    {
        "id": 184,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale du Canada ?",
        "answers": [
            "Ottawa",
            "Toronto",
            "Vancouver",
            "Montréal",
            "Calgary"
        ],
        "correct": "Ottawa",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Ottawa est la capitale politique du Canada, tandis que Toronto est la plus grande ville."
    },
    {
        "id": 185,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale du Japon ?",
        "answers": [
            "Tokyo",
            "Kyoto",
            "Osaka",
            "Hiroshima",
            "Sapporo"
        ],
        "correct": "Tokyo",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Tokyo est la capitale du Japon et l'une des plus grandes villes du monde."
    },
    {
        "id": 186,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
        "answers": [
            "Canberra",
            "Sydney",
            "Melbourne",
            "Brisbane",
            "Perth"
        ],
        "correct": "Canberra",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Canberra est la capitale politique de l'Australie, bien que Sydney et Melbourne soient les plus grandes villes."
    },
    {
        "id": 187,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Allemagne ?",
        "answers": [
            "Berlin",
            "Munich",
            "Hambourg",
            "Francfort",
            "Cologne"
        ],
        "correct": "Berlin",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Berlin est la capitale de l'Allemagne et une ville clé dans l'histoire européenne."
    },
    {
        "id": 188,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de la Russie ?",
        "answers": [
            "Moscou",
            "Saint-Pétersbourg",
            "Kazan",
            "Novossibirsk",
            "Volgograd"
        ],
        "correct": "Moscou",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Moscou est la capitale de la Russie et l'une des plus grandes villes d'Europe."
    },
    {
        "id": 189,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale du Brésil ?",
        "answers": [
            "Brasília",
            "Rio de Janeiro",
            "São Paulo",
            "Salvador",
            "Recife"
        ],
        "correct": "Brasília",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Brasília est la capitale du Brésil, une ville planifiée et moderne construite au milieu du pays."
    },
    {
        "id": 190,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Capitales et Pays",
        "question": "Quelle est la capitale de l'Inde ?",
        "answers": [
            "New Delhi",
            "Mumbai",
            "Kolkata",
            "Chennai",
            "Bangalore"
        ],
        "correct": "New Delhi",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "New Delhi est la capitale de l'Inde, un centre politique et culturel du pays."
    },
    {
        "id": 191,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le plus long fleuve du monde ?",
        "answers": [
            "Nil",
            "Amazone",
            "Mississippi",
            "Yangtsé",
            "Danube"
        ],
        "correct": "Nil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Nil est traditionnellement considéré comme le plus long fleuve du monde, bien que l'Amazone soit parfois cité comme plus long selon les critères."
    },
    {
        "id": 192,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quelle est la plus grande mer du monde ?",
        "answers": [
            "Mer Méditerranée",
            "Mer des Caraïbes",
            "Mer de Chine méridionale",
            "Mer de Béring",
            "Mer Baltique"
        ],
        "correct": "Mer de Chine méridionale",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La mer de Chine méridionale est la plus grande mer intérieure du monde en termes de superficie."
    },
    {
        "id": 193,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quelle montagne est la plus haute du monde ?",
        "answers": [
            "Mont Everest",
            "Mont Kilimandjaro",
            "Mont Fuji",
            "Mont McKinley",
            "Mont Blanc"
        ],
        "correct": "Mont Everest",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le mont Everest, situé dans l'Himalaya, est la montagne la plus haute du monde avec une altitude de 8 848 mètres."
    },
    {
        "id": 194,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le plus grand océan du monde ?",
        "answers": [
            "Océan Atlantique",
            "Océan Indien",
            "Océan Arctique",
            "Océan Pacifique",
            "Océan Antarctique"
        ],
        "correct": "Océan Pacifique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'Océan Pacifique est le plus grand océan du monde, couvrant environ un tiers de la surface de la Terre."
    },
    {
        "id": 195,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel fleuve traverse Paris ?",
        "answers": [
            "Seine",
            "Loire",
            "Rhône",
            "Garonne",
            "Meuse"
        ],
        "correct": "Seine",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Seine est le fleuve qui traverse la capitale de la France, Paris."
    },
    {
        "id": 196,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Dans quel océan se trouve l'île de Madagascar ?",
        "answers": [
            "Océan Atlantique",
            "Océan Indien",
            "Océan Pacifique",
            "Océan Arctique",
            "Océan Antarctique"
        ],
        "correct": "Océan Indien",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Madagascar est située dans l'océan Indien, au large de la côte sud-est de l'Afrique."
    },
    {
        "id": 197,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
        "answers": [
            "Désert du Sahara",
            "Désert de Gobi",
            "Désert de Kalahari",
            "Désert d'Atacama",
            "Antarctique"
        ],
        "correct": "Antarctique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'Antarctique est considéré comme le plus grand désert du monde en raison de ses faibles précipitations."
    },
    {
        "id": 198,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel est le fleuve qui traverse Londres ?",
        "answers": [
            "Thames",
            "Seine",
            "Rhine",
            "Danube",
            "Elbe"
        ],
        "correct": "Thames",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Tamise est le fleuve qui traverse la ville de Londres, en Angleterre."
    },
    {
        "id": 199,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel océan borde les côtes de l'Amérique du Sud à l'ouest ?",
        "answers": [
            "Océan Atlantique",
            "Océan Pacifique",
            "Océan Arctique",
            "Océan Indien",
            "Océan Austral"
        ],
        "correct": "Océan Pacifique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'océan Pacifique borde les côtes occidentales de l'Amérique du Sud."
    },
    {
        "id": 200,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Fleuves, Montagnes et Océans",
        "question": "Quel fleuve est le plus long d'Afrique ?",
        "answers": [
            "Nil",
            "Congo",
            "Niger",
            "Zambèze",
            "Limpopo"
        ],
        "correct": "Nil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Nil est le plus long fleuve d'Afrique, s'étendant sur environ 6 650 kilomètres."
    },
    {
        "id": 201,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Où se trouve la célèbre statue du Christ Rédempteur ?",
        "answers": [
            "Rio de Janeiro",
            "Buenos Aires",
            "Mexico",
            "Lima",
            "Santiago"
        ],
        "correct": "Rio de Janeiro",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La statue du Christ Rédempteur se trouve à Rio de Janeiro, au Brésil, sur le mont Corcovado."
    },
    {
        "id": 202,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel est le monument emblématique de Paris ?",
        "answers": [
            "Tour Eiffel",
            "Arc de Triomphe",
            "Musée du Louvre",
            "Notre-Dame",
            "Sainte-Chapelle"
        ],
        "correct": "Tour Eiffel",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Tour Eiffel est un monument emblématique de Paris, construite en 1889 pour l'Exposition Universelle."
    },
    {
        "id": 203,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel est le nom du célèbre amphithéâtre romain situé à Rome ?",
        "answers": [
            "Colisée",
            "Forum romain",
            "Panthéon",
            "Pyramide de César",
            "Circus Maximus"
        ],
        "correct": "Colisée",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Colisée de Rome est un amphithéâtre antique, utilisé pour des combats de gladiateurs et d'autres spectacles publics."
    },
    {
        "id": 204,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel monument est situé à Agra, en Inde ?",
        "answers": [
            "Taj Mahal",
            "Palais des Maharajas",
            "Qutb Minar",
            "Fort d'Agra",
            "Temple d'Or"
        ],
        "correct": "Taj Mahal",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Taj Mahal est un mausolée en marbre blanc, construit en l'honneur de l'épouse de l'empereur Shah Jahan."
    },
    {
        "id": 205,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Où se situe la Grande Muraille de Chine ?",
        "answers": [
            "Chine",
            "Inde",
            "Japon",
            "Corée",
            "Vietnam"
        ],
        "correct": "Chine",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Grande Muraille de Chine est une série de fortifications construites pour protéger les frontières nord de l'Empire chinois."
    },
    {
        "id": 206,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel est le plus grand monument religieux au monde ?",
        "answers": [
            "Angkor Wat",
            "Notre-Dame de Paris",
            "Sagrada Familia",
            "Temple d'Angkor",
            "La Basilique Saint-Pierre"
        ],
        "correct": "Angkor Wat",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Angkor Wat, situé au Cambodge, est le plus grand monument religieux au monde, datant du 12e siècle."
    },
    {
        "id": 207,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel monument se trouve sur l'île de Pâques ?",
        "answers": [
            "Moai",
            "Tikal",
            "Stonehenge",
            "Chichen Itza",
            "Machu Picchu"
        ],
        "correct": "Moai",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les Moai sont des statues monolithiques situées sur l'île de Pâques, en Polynésie chilienne."
    },
    {
        "id": 208,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Où se trouve le célèbre Machu Picchu ?",
        "answers": [
            "Pérou",
            "Chili",
            "Bolivie",
            "Mexique",
            "Colombie"
        ],
        "correct": "Pérou",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Machu Picchu est un site archéologique Inca situé dans les montagnes des Andes, au Pérou."
    },
    {
        "id": 209,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Quel monument se trouve en Egypte et est associé aux pharaons ?",
        "answers": [
            "Pyramides de Gizeh",
            "Temple de Karnak",
            "Sphinx",
            "Nécropole de Saqqarah",
            "Abou Simbel"
        ],
        "correct": "Pyramides de Gizeh",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les Pyramides de Gizeh, en Égypte, sont des tombes monumentales construites pour les pharaons de l'Ancien Empire."
    },
    {
        "id": 210,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Monuments et Patrimoines Mondiaux",
        "question": "Où se trouve le Colisée ?",
        "answers": [
            "Rome",
            "Athènes",
            "Paris",
            "Londres",
            "Berlin"
        ],
        "correct": "Rome",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Colisée est situé à Rome, en Italie, et est un symbole emblématique de l'Empire romain."
    },
    {
        "id": 211,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
        "answers": [
            "Sahara",
            "Kalahari",
            "Atacama",
            "Gobi",
            "Antarctique"
        ],
        "correct": "Antarctique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'Antarctique est le plus grand désert du monde, bien qu'il soit recouvert de glace."
    },
    {
        "id": 212,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quelle est la capitale du pays avec le plus grand climat tropical ?",
        "answers": [
            "Brasília",
            "Jakarta",
            "New Delhi",
            "Kinshasa",
            "Caracas"
        ],
        "correct": "Brasília",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Brésil possède le plus grand climat tropical au monde, et Brasília est sa capitale."
    },
    {
        "id": 213,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Où se trouve la forêt amazonienne ?",
        "answers": [
            "Brésil",
            "Chine",
            "Inde",
            "Canada",
            "Russie"
        ],
        "correct": "Brésil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La forêt amazonienne, la plus grande forêt tropicale du monde, se trouve principalement au Brésil."
    },
    {
        "id": 214,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est le climat dominant de la France ?",
        "answers": [
            "Océanique",
            "Tropical",
            "Désertique",
            "Polaire",
            "Montagnard"
        ],
        "correct": "Océanique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le climat dominant en France est océanique, particulièrement dans les régions proches de l'Atlantique."
    },
    {
        "id": 215,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est le nom du plus long fleuve du monde ?",
        "answers": [
            "Nil",
            "Amazonas",
            "Yangtsé",
            "Mississippi",
            "Gange"
        ],
        "correct": "Nil",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Nil est généralement considéré comme le plus long fleuve du monde, traversant plusieurs pays en Afrique."
    },
    {
        "id": 216,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Dans quel océan se trouve la Grande Barrière de Corail ?",
        "answers": [
            "Océan Pacifique",
            "Océan Atlantique",
            "Océan Indien",
            "Océan Arctique",
            "Océan Antarctique"
        ],
        "correct": "Océan Pacifique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Grande Barrière de Corail se situe dans l'océan Pacifique, au large de la côte nord-est de l'Australie."
    },
    {
        "id": 217,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Où se situe le Mont Everest ?",
        "answers": [
            "Népal",
            "Inde",
            "Chine",
            "Pakistan",
            "Bhoutan"
        ],
        "correct": "Népal",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Mont Everest, le plus haut sommet du monde, est situé à la frontière entre le Népal et la Chine."
    },
    {
        "id": 218,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel type de climat est associé aux régions polaires ?",
        "answers": [
            "Climat polaire",
            "Climat tempéré",
            "Climat aride",
            "Climat tropical",
            "Climat méditerranéen"
        ],
        "correct": "Climat polaire",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les régions polaires, comme l'Arctique et l'Antarctique, sont caractérisées par un climat polaire, avec des températures extrêmement basses."
    },
    {
        "id": 219,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Où se trouve le désert de Gobi ?",
        "answers": [
            "Mongolie",
            "Chine",
            "Inde",
            "Pakistan",
            "Japon"
        ],
        "correct": "Mongolie",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le désert de Gobi se trouve principalement en Mongolie, avec une petite partie en Chine."
    },
    {
        "id": 220,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Paysages et Climat",
        "question": "Quel est le climat caractéristique de l'Afrique du Nord ?",
        "answers": [
            "Climat désertique",
            "Climat tropical",
            "Climat méditerranéen",
            "Climat océanique",
            "Climat montagnard"
        ],
        "correct": "Climat désertique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'Afrique du Nord, en particulier le Sahara, est connue pour son climat désertique, caractérisé par des températures élevées et des précipitations rares."
    },
    {
        "id": 221,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel est le principal organe décisionnel de l'Organisation des Nations Unies (ONU) ?",
        "answers": [
            "Assemblée générale",
            "Conseil de sécurité",
            "Secrétariat",
            "Cour internationale de Justice",
            "Conseil des droits de l'homme"
        ],
        "correct": "Conseil de sécurité",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Conseil de sécurité de l'ONU est chargé de maintenir la paix et la sécurité internationales."
    },
    {
        "id": 222,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays a quitté l'Union européenne en 2020 ?",
        "answers": [
            "Allemagne",
            "France",
            "Royaume-Uni",
            "Italie",
            "Espagne"
        ],
        "correct": "Royaume-Uni",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Royaume-Uni a quitté l'Union européenne en janvier 2020 après le Brexit."
    },
    {
        "id": 223,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays est considéré comme la plus grande puissance économique mondiale ?",
        "answers": [
            "Chine",
            "États-Unis",
            "Inde",
            "Japon",
            "Allemagne"
        ],
        "correct": "États-Unis",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les États-Unis sont la première économie mondiale en termes de PIB nominal."
    },
    {
        "id": 224,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays est le plus grand producteur de pétrole au monde ?",
        "answers": [
            "Arabie saoudite",
            "Russie",
            "États-Unis",
            "Venezuela",
            "Irak"
        ],
        "correct": "États-Unis",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les États-Unis sont actuellement le plus grand producteur de pétrole, surpassant l'Arabie saoudite."
    },
    {
        "id": 225,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel est l'acronyme de l'accord international pour lutter contre le changement climatique signé en 2015 ?",
        "answers": [
            "COP15",
            "COP21",
            "COP30",
            "GIEC",
            "ONU"
        ],
        "correct": "COP21",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'accord signé lors de la COP21, à Paris en 2015, a mis en place des engagements mondiaux pour lutter contre le réchauffement climatique."
    },
    {
        "id": 226,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel est le siège de l'Union européenne ?",
        "answers": [
            "Paris",
            "Bruxelles",
            "Berlin",
            "Rome",
            "Amsterdam"
        ],
        "correct": "Bruxelles",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Bruxelles, en Belgique, est le siège principal des institutions de l'Union européenne."
    },
    {
        "id": 227,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays a été la première nation à obtenir son indépendance de la colonisation européenne en Afrique ?",
        "answers": [
            "Algérie",
            "Nigeria",
            "Soudan",
            "Ghana",
            "Kenya"
        ],
        "correct": "Ghana",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Ghana, anciennement la Côte-de-l'Or, a été le premier pays africain à obtenir son indépendance en 1957."
    },
    {
        "id": 228,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quelle est la principale organisation militaire qui regroupe des pays d'Amérique du Nord et d'Europe ?",
        "answers": [
            "ONU",
            "OTAN",
            "ASEAN",
            "ALENA",
            "UE"
        ],
        "correct": "OTAN",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'OTAN (Organisation du Traité de l'Atlantique Nord) est une alliance militaire entre des pays d'Amérique du Nord et d'Europe."
    },
    {
        "id": 229,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel pays est le membre le plus peuplé de l'ONU ?",
        "answers": [
            "Chine",
            "Inde",
            "États-Unis",
            "Brésil",
            "Russie"
        ],
        "correct": "Chine",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Chine est le pays le plus peuplé au monde, et elle est un membre permanent du Conseil de sécurité de l'ONU."
    },
    {
        "id": 230,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Géopolitique et Relations Internationales",
        "question": "Quel est le plus grand bloc commercial au monde ?",
        "answers": [
            "Union européenne",
            "ASEAN",
            "ALENA",
            "Mercosur",
            "APEC"
        ],
        "correct": "Union européenne",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'Union européenne est l'un des plus grands blocs commerciaux au monde, avec un marché unique et une grande coopération économique."
    },
    {
        "id": 231,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Qui a découvert l'Amérique en 1492 ?",
        "answers": [
            "Christophe Colomb",
            "Vasco de Gama",
            "Ferdinand Magellan",
            "Jean Cabot",
            "Marco Polo"
        ],
        "correct": "Christophe Colomb",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Christophe Colomb a découvert l'Amérique en 1492 en cherchant une route vers les Indes en partant d'Espagne."
    },
    {
        "id": 232,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur portugais a été le premier à contourner l'Afrique pour atteindre l'Inde ?",
        "answers": [
            "Ferdinand Magellan",
            "Vasco de Gama",
            "Henri le Navigateur",
            "Jean de Léry",
            "Bartolomeu Dias"
        ],
        "correct": "Vasco de Gama",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Vasco de Gama a contourné l'Afrique et atteint l'Inde en 1498, ouvrant une route maritime vers l'Asie."
    },
    {
        "id": 233,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Qui a réalisé le premier tour du monde en bateau ?",
        "answers": [
            "Fernand de Magellan",
            "Christophe Colomb",
            "Marco Polo",
            "Vasco de Gama",
            "James Cook"
        ],
        "correct": "Fernand de Magellan",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Bien que Magellan soit mort en cours de voyage, son expédition a été la première à accomplir un tour du monde."
    },
    {
        "id": 234,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur a ouvert la route commerciale vers la Chine en traversant l'Asie ?",
        "answers": [
            "Marco Polo",
            "Christophe Colomb",
            "Ferdinand Magellan",
            "Vasco de Gama",
            "John Cabot"
        ],
        "correct": "Marco Polo",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Marco Polo est célèbre pour avoir exploré l'Asie et atteint la cour de l'empereur mongol Kublai Khan."
    },
    {
        "id": 235,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur a donné son nom au continent américain ?",
        "answers": [
            "Christophe Colomb",
            "Amerigo Vespucci",
            "Vasco de Gama",
            "Hernán Cortés",
            "Francisco Pizarro"
        ],
        "correct": "Amerigo Vespucci",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Amerigo Vespucci a suggéré que les terres découvertes par Colomb étaient un nouveau continent, qui a été nommé en son honneur."
    },
    {
        "id": 236,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "En quelle année Christophe Colomb a-t-il atteint l'Amérique ?",
        "answers": [
            "1492",
            "1498",
            "1500",
            "1521",
            "1488"
        ],
        "correct": "1492",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Christophe Colomb a atteint l'Amérique en 1492 en partant de l'Espagne à la recherche d'une route vers les Indes."
    },
    {
        "id": 237,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Qui a exploré les côtes de l'Australie au 18e siècle ?",
        "answers": [
            "James Cook",
            "Ferdinand Magellan",
            "Marco Polo",
            "Christophe Colomb",
            "Vasco de Gama"
        ],
        "correct": "James Cook",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "James Cook a exploré et cartographié les côtes de l'Australie en 1770, lors de son premier voyage dans le Pacifique."
    },
    {
        "id": 238,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel explorateur espagnol a conquis l'Empire aztèque ?",
        "answers": [
            "Hernán Cortés",
            "Francisco Pizarro",
            "Vasco Núñez de Balboa",
            "Juan Ponce de León",
            "Ferdinand Magellan"
        ],
        "correct": "Hernán Cortés",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Hernán Cortés a conquis l'Empire aztèque en 1521, détruisant la grande cité de Tenochtitlan."
    },
    {
        "id": 239,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Quel est le nom de l'île découverte par Christophe Colomb en 1492 ?",
        "answers": [
            "Hispaniola",
            "Cuba",
            "San Salvador",
            "Jamaïque",
            "Bahamas"
        ],
        "correct": "San Salvador",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Christophe Colomb a découvert l'île de San Salvador (actuellement les Bahamas) lors de son premier voyage en 1492."
    },
    {
        "id": 240,
        "theme": "Géographie et Monde",
        "subtheme": "Explorateurs et Grandes Découvertes",
        "question": "Qui a traversé le détroit de Magellan pour atteindre le Pacifique ?",
        "answers": [
            "Ferdinand Magellan",
            "Vasco de Gama",
            "James Cook",
            "Marco Polo",
            "Juan Sebastián Elcano"
        ],
        "correct": "Ferdinand Magellan",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Ferdinand Magellan a traversé le détroit qui porte son nom en 1520 lors de son expéditions pour atteindre le Pacifique."
    },
    {
        "id": 241,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "En quelle année ont eu lieu les premiers Jeux Olympiques modernes ?",
        "answers": [
            "1896",
            "1924",
            "1900",
            "1936",
            "1960"
        ],
        "correct": "1896",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les premiers Jeux Olympiques modernes ont eu lieu en 1896 à Athènes, en Grèce."
    },
    {
        "id": 242,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a remporté la Coupe du Monde de football en 1998 ?",
        "answers": [
            "France",
            "Brésil",
            "Allemagne",
            "Italie",
            "Argentine"
        ],
        "correct": "France",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La France a remporté la Coupe du Monde de football en 1998, organisée à domicile."
    },
    {
        "id": 243,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Qui est le joueur le plus titré de l’histoire de la Coupe du Monde de football ?",
        "answers": [
            "Pelé",
            "Cristiano Ronaldo",
            "Diego Maradona",
            "Lionel Messi",
            "Zinedine Zidane"
        ],
        "correct": "Pelé",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Pelé est le joueur le plus titré de l’histoire de la Coupe du Monde avec trois victoires (1958, 1962, 1970)."
    },
    {
        "id": 244,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Où se sont déroulés les Jeux Olympiques de 2008 ?",
        "answers": [
            "Pékin",
            "Athènes",
            "Londres",
            "Sydney",
            "Rio de Janeiro"
        ],
        "correct": "Pékin",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les Jeux Olympiques de 2008 ont été organisés à Pékin, en Chine."
    },
    {
        "id": 245,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a remporté la Coupe du Monde de rugby en 2019 ?",
        "answers": [
            "Afrique du Sud",
            "Nouvelle-Zélande",
            "Angleterre",
            "Australie",
            "France"
        ],
        "correct": "Afrique du Sud",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'Afrique du Sud a remporté la Coupe du Monde de rugby en 2019, en battant l'Angleterre en finale."
    },
    {
        "id": 246,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Qui a remporté la médaille d'or en athlétisme aux Jeux Olympiques de 2012 sur 100 mètres ?",
        "answers": [
            "Usain Bolt",
            "Tyson Gay",
            "Asafa Powell",
            "Yohan Blake",
            "Justin Gatlin"
        ],
        "correct": "Usain Bolt",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Usain Bolt a remporté la médaille d'or sur 100 mètres lors des Jeux Olympiques de 2012 à Londres."
    },
    {
        "id": 247,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a accueilli les Jeux Olympiques d'hiver en 2014 ?",
        "answers": [
            "Russie",
            "Canada",
            "Corée du Sud",
            "France",
            "Norvège"
        ],
        "correct": "Russie",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les Jeux Olympiques d'hiver de 2014 se sont déroulés à Sotchi, en Russie."
    },
    {
        "id": 248,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a remporté la Coupe du Monde de football féminin en 2019 ?",
        "answers": [
            "États-Unis",
            "Allemagne",
            "Suède",
            "Norvège",
            "Brésil"
        ],
        "correct": "États-Unis",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les États-Unis ont remporté la Coupe du Monde de football féminin en 2019, en battant les Pays-Bas en finale."
    },
    {
        "id": 249,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel pays a accueilli les Jeux Olympiques d'hiver en 1992 ?",
        "answers": [
            "France",
            "États-Unis",
            "Canada",
            "Norvège",
            "Autriche"
        ],
        "correct": "France",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les Jeux Olympiques d'hiver de 1992 se sont déroulés à Albertville, en France."
    },
    {
        "id": 250,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Compétitions Internationales sportives",
        "question": "Quel sport est pratiqué lors de la Coupe du Monde de la FIFA ?",
        "answers": [
            "Football",
            "Rugby",
            "Basketball",
            "Hockey",
            "Tennis"
        ],
        "correct": "Football",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Coupe du Monde de la FIFA est une compétition internationale de football, organisée tous les quatre ans."
    },
    {
        "id": 251,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel athlète a battu le record du monde du 100 mètres aux Jeux Olympiques de 2008 ?",
        "answers": [
            "Usain Bolt",
            "Carl Lewis",
            "Tyson Gay",
            "Yohan Blake",
            "Michael Johnson"
        ],
        "correct": "Usain Bolt",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Usain Bolt a battu le record du monde du 100 mètres aux Jeux Olympiques de Pékin en 2008, avec un temps de 9,69 secondes."
    },
    {
        "id": 252,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel pays a remporté le plus de médailles aux Jeux Olympiques d'été 2008 ?",
        "answers": [
            "États-Unis",
            "Chine",
            "Russie",
            "Allemagne",
            "France"
        ],
        "correct": "États-Unis",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les États-Unis ont remporté 36 médailles d'or et 110 médailles au total lors des Jeux Olympiques d'été de 2008."
    },
    {
        "id": 253,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Qui détient le record du nombre de médailles d'or obtenues aux Jeux Olympiques ?",
        "answers": [
            "Michael Phelps",
            "Larisa Latynina",
            "Paavo Nurmi",
            "Mark Spitz",
            "Usain Bolt"
        ],
        "correct": "Michael Phelps",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Michael Phelps détient le record du nombre de médailles d'or aux Jeux Olympiques, avec 23 médailles d'or."
    },
    {
        "id": 254,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "En quelle année les Jeux Olympiques modernes ont-ils été relancés ?",
        "answers": [
            "1896",
            "1900",
            "1924",
            "1936",
            "1948"
        ],
        "correct": "1896",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les Jeux Olympiques modernes ont été relancés en 1896 à Athènes, après une interruption de plusieurs siècles."
    },
    {
        "id": 255,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel nageur a remporté 7 médailles d'or lors des Jeux Olympiques de 1972 ?",
        "answers": [
            "Mark Spitz",
            "Michael Phelps",
            "Ian Thorpe",
            "Caeleb Dressel",
            "Kristin Otto"
        ],
        "correct": "Mark Spitz",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Mark Spitz a remporté 7 médailles d'or en natation aux Jeux Olympiques de 1972 à Munich."
    },
    {
        "id": 256,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel pays a remporté le plus de médailles d'or aux Jeux Olympiques d'hiver 2018 ?",
        "answers": [
            "Norvège",
            "Allemagne",
            "États-Unis",
            "Canada",
            "Russie"
        ],
        "correct": "Norvège",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Norvège a remporté 14 médailles d'or lors des Jeux Olympiques d'hiver 2018 à Pyeongchang."
    },
    {
        "id": 257,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Qui est l’athlète ayant remporté le plus de médailles dans l’histoire des Jeux Olympiques ?",
        "answers": [
            "Michael Phelps",
            "Larisa Latynina",
            "Paavo Nurmi",
            "Usain Bolt",
            "Carl Lewis"
        ],
        "correct": "Michael Phelps",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Michael Phelps a remporté 28 médailles en tout, dont 23 en or, un record pour les Jeux Olympiques."
    },
    {
        "id": 258,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "En quelle année les Jeux Olympiques ont-ils eu lieu pour la première fois à Pékin ?",
        "answers": [
            "2008",
            "2000",
            "1996",
            "2012",
            "1988"
        ],
        "correct": "2008",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les Jeux Olympiques ont eu lieu à Pékin pour la première fois en 2008."
    },
    {
        "id": 259,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel est le pays qui a remporté le plus de médailles aux Jeux Olympiques d'été de tous les temps ?",
        "answers": [
            "États-Unis",
            "Union Soviétique",
            "Allemagne",
            "Chine",
            "Royaume-Uni"
        ],
        "correct": "États-Unis",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les États-Unis sont le pays ayant remporté le plus grand nombre de médailles aux Jeux Olympiques d'été, avec plus de 2500 médailles."
    },
    {
        "id": 260,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux Olympiques et Records",
        "question": "Quel athlète a réalisé un doublé historique en 2008 et 2012 en remportant les 100 mètres et 200 mètres ?",
        "answers": [
            "Usain Bolt",
            "Michael Johnson",
            "Tyson Gay",
            "Yohan Blake",
            "Carl Lewis"
        ],
        "correct": "Usain Bolt",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Usain Bolt a remporté les épreuves du 100 et 200 mètres aux Jeux Olympiques de 2008 à Pékin et de 2012 à Londres."
    },
    {
        "id": 261,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport extrême consiste à sauter d’un avion en parachute ?",
        "answers": [
            "Parachutisme",
            "Saut à l’élastique",
            "Base jump",
            "Surf",
            "Escalade"
        ],
        "correct": "Parachutisme",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le parachutisme est un sport extrême où les participants sautent d’un avion avant d’ouvrir leur parachute pour se poser en toute sécurité."
    },
    {
        "id": 262,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Lequel de ces sports se pratique avec une planche et un ballon en mer ?",
        "answers": [
            "Wakesurf",
            "Surf",
            "Kitesurf",
            "Wakeboard",
            "Paddle"
        ],
        "correct": "Wakesurf",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le wakesurf est un sport de glisse qui se pratique derrière un bateau, sur une planche, en surfant sur l’onde créée par le bateau."
    },
    {
        "id": 263,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport consiste à sauter d’un pont suspendu par une corde élastique ?",
        "answers": [
            "Saut à l’élastique",
            "Parachutisme",
            "Base jump",
            "Escalade",
            "Canoë"
        ],
        "correct": "Saut à l’élastique",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le saut à l’élastique est un sport extrême où une personne saute d'un point élevé, attachée à une corde élastique."
    },
    {
        "id": 264,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport extrême implique la descente d'une montagne en VTT ?",
        "answers": [
            "VTT de descente",
            "Escalade",
            "Rafting",
            "Ski",
            "Snowboard"
        ],
        "correct": "VTT de descente",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le VTT de descente est un sport extrême où les participants descendent des pentes abruptes sur un vélo tout terrain."
    },
    {
        "id": 265,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport consiste à skier sur des pentes de sable ?",
        "answers": [
            "Ski de sable",
            "Snowboard",
            "Skateboard",
            "VTT",
            "Kite surf"
        ],
        "correct": "Ski de sable",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le ski de sable est une activité qui consiste à descendre des dunes de sable avec des skis spécialement adaptés."
    },
    {
        "id": 266,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport extrême se pratique en s’envolant dans les airs à l’aide d’un parapente ?",
        "answers": [
            "Parapente",
            "Saut à l’élastique",
            "Parachutisme",
            "Ski",
            "Canoë"
        ],
        "correct": "Parapente",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le parapente est un sport aérien où les participants se laissent porter par les vents après avoir pris leur envol avec un parachute souple."
    },
    {
        "id": 267,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Dans quel sport utilise-t-on une planche pour glisser sur des vagues géantes ?",
        "answers": [
            "Surf",
            "Kitesurf",
            "Wakesurf",
            "Skateboard",
            "Windsurf"
        ],
        "correct": "Surf",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le surf est un sport de glisse pratiqué sur des vagues océaniques à l’aide d’une planche."
    },
    {
        "id": 268,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport consiste à faire du vélo sur des terrains accidentés et des rochers ?",
        "answers": [
            "VTT",
            "Cyclisme sur route",
            "Motocross",
            "Ski",
            "Hockey"
        ],
        "correct": "VTT",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le VTT (vélo tout terrain) est un sport qui se pratique sur des sentiers et des terrains variés, souvent montagneux ou rocailleux."
    },
    {
        "id": 269,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel est le nom du sport qui consiste à faire du skate sur une rampe verticale ?",
        "answers": [
            "Skateboard vertical",
            "Roller",
            "Parkour",
            "Surf",
            "Snowboard"
        ],
        "correct": "Skateboard vertical",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le skateboard vertical est une discipline du skateboard où l’on effectue des figures sur une rampe inclinée."
    },
    {
        "id": 270,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Sports Extrêmes et Insolites",
        "question": "Quel sport consiste à se déplacer en courant tout en étant attaché à une planche dans l’air ?",
        "answers": [
            "Kitesurf",
            "Parapente",
            "Ski de sable",
            "Skateboard",
            "Vélo"
        ],
        "correct": "Kitesurf",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le kitesurf est un sport nautique où le participant est tracté par un cerf-volant tout en glissant sur l’eau avec une planche."
    },
    {
        "id": 271,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Combien de cases y a-t-il sur un échiquier ?",
        "answers": [
            "64",
            "36",
            "100",
            "72",
            "56"
        ],
        "correct": "64",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Un échiquier est composé de 64 cases, organisées en 8 rangées et 8 colonnes."
    },
    {
        "id": 272,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans le jeu d’échecs, comment s’appelle le mouvement qui consiste à déplacer une pièce en diagonale ?",
        "answers": [
            "En passant",
            "Roque",
            "Échec",
            "Fianchetto",
            "Diagonale"
        ],
        "correct": "Diagonale",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La diagonale est le mouvement de certaines pièces, comme la dame et le fou, qui se déplacent sur les cases d’une même diagonale."
    },
    {
        "id": 273,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans un casse-tête classique, combien de pièces composent un Rubik's Cube ?",
        "answers": [
            "27",
            "9",
            "16",
            "12",
            "30"
        ],
        "correct": "27",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Rubik's Cube est composé de 27 petits cubes, dont 6 faces qui peuvent être tournées."
    },
    {
        "id": 274,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Comment appelle-t-on le mouvement spécial de deux pièces, le roi et la tour, dans le jeu d'échecs ?",
        "answers": [
            "Roque",
            "Échec et mat",
            "Échec",
            "Promotion",
            "Fianchetto"
        ],
        "correct": "Roque",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le roque est un mouvement spécial en échecs où le roi et la tour se déplacent simultanément."
    },
    {
        "id": 275,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Quel est l'objectif principal du jeu d'échecs ?",
        "answers": [
            "Échec et mat",
            "Capture du roi",
            "Échec",
            "Gagner tous les pions",
            "Prendre la tour"
        ],
        "correct": "Échec et mat",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L'objectif principal du jeu d'échecs est de mettre l'adversaire en échec et mat, c’est-à-dire de capturer son roi."
    },
    {
        "id": 276,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans quel casse-tête doit-on replacer 15 numéros dans l'ordre à partir d'une grille de 16 cases ?",
        "answers": [
            "Taquin",
            "Rubik's Cube",
            "Tangram",
            "Sudoku",
            "Casse-tête chinois"
        ],
        "correct": "Taquin",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le jeu du taquin consiste à réorganiser les pièces numérotées d'une grille 4x4, avec une case vide, pour que les numéros soient dans l'ordre."
    },
    {
        "id": 277,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans le Rubik's Cube, combien de couleurs différentes sont utilisées ?",
        "answers": [
            "6",
            "5",
            "4",
            "3",
            "8"
        ],
        "correct": "6",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Rubik's Cube utilise 6 couleurs différentes : rouge, vert, bleu, blanc, jaune et orange."
    },
    {
        "id": 278,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Combien de cases une reine peut-elle couvrir dans toutes les directions sur un échiquier ?",
        "answers": [
            "Toutes les cases sauf la sienne",
            "16",
            "64",
            "8",
            "32"
        ],
        "correct": "Toutes les cases sauf la sienne",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La reine est la pièce la plus puissante du jeu d'échecs et peut se déplacer sur toutes les cases de l'échiquier, sauf celle où elle se trouve."
    },
    {
        "id": 279,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Dans le jeu d'échecs, quelle est la seule pièce qui peut se déplacer en L ?",
        "answers": [
            "Cavalier",
            "Reine",
            "Roi",
            "Tour",
            "Fou"
        ],
        "correct": "Cavalier",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le cavalier est la seule pièce du jeu d'échecs qui se déplace en formant un 'L', c’est-à-dire deux cases dans une direction et une case perpendiculaire."
    },
    {
        "id": 280,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Échecs, Puzzles et Casse-Têtes",
        "question": "Quel est le nom du jeu qui consiste à remplir une grille avec des chiffres, où chaque ligne, colonne et région doit contenir chaque chiffre une seule fois ?",
        "answers": [
            "Sudoku",
            "Kakuro",
            "Échecs",
            "Scrabble",
            "Mots croisés"
        ],
        "correct": "Sudoku",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Sudoku est un casse-tête où il faut remplir une grille de 9x9 cases avec des chiffres de 1 à 9, en respectant certaines règles."
    },
    {
        "id": 281,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Quel est le nom du jeu de société où il faut construire des routes, des villes et des colonies ?",
        "answers": [
            "Les Colons de Catane",
            "Monopoly",
            "Risk",
            "Clue",
            "Carcassonne"
        ],
        "correct": "Les Colons de Catane",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Les Colons de Catane est un jeu de société où les joueurs doivent collecter des ressources pour construire des routes et des colonies afin de gagner des points."
    },
    {
        "id": 282,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de cartes traditionnel français, combien de cartes y a-t-il dans un jeu standard ?",
        "answers": [
            "52",
            "54",
            "48",
            "56",
            "50"
        ],
        "correct": "52",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Un jeu de cartes traditionnel français comprend 52 cartes réparties en 4 couleurs : cœur, carreau, trèfle et pique."
    },
    {
        "id": 283,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de société 'Monopoly', quel est le nom de la première case du plateau ?",
        "answers": [
            "Départ",
            "Parc Gratuit",
            "Caisse de Communauté",
            "Prison",
            "Gare"
        ],
        "correct": "Départ",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Dans Monopoly, la première case sur le plateau est la case 'Départ', où les joueurs commencent chaque tour."
    },
    {
        "id": 284,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de cartes 'Uno', combien de couleurs sont utilisées ?",
        "answers": [
            "4",
            "3",
            "2",
            "5",
            "6"
        ],
        "correct": "4",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le jeu de cartes Uno utilise 4 couleurs : rouge, bleu, vert et jaune."
    },
    {
        "id": 285,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de société 'Clue', quel est l'objectif principal du jeu ?",
        "answers": [
            "Découvrir le meurtrier",
            "Réunir des cartes",
            "Avoir le plus d'argent",
            "Posséder tous les terrains",
            "Construire une maison"
        ],
        "correct": "Découvrir le meurtrier",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Dans 'Clue', l'objectif est de découvrir qui est le meurtrier, avec quelle arme et dans quelle pièce du manoir."
    },
    {
        "id": 286,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Quel jeu de société consiste à faire des mots croisés avec des lettres tirées au hasard ?",
        "answers": [
            "Scrabble",
            "Pictionary",
            "Uno",
            "Risk",
            "Monopoly"
        ],
        "correct": "Scrabble",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le Scrabble est un jeu où les joueurs forment des mots sur un plateau à l'aide de lettres tirées au hasard."
    },
    {
        "id": 287,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de cartes 'Poker', combien de cartes composent une main de départ au Texas Hold'em ?",
        "answers": [
            "2",
            "5",
            "3",
            "7",
            "4"
        ],
        "correct": "2",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Au Texas Hold'em, chaque joueur reçoit 2 cartes face cachée au début de la partie."
    },
    {
        "id": 288,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de société 'Risk', quel est l'objectif principal ?",
        "answers": [
            "Conquérir le monde",
            "Collecter des ressources",
            "Avoir le plus de cartes",
            "Contrôler des villes",
            "Faire des alliances"
        ],
        "correct": "Conquérir le monde",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le but du jeu 'Risk' est de conquérir des territoires pour dominer le monde."
    },
    {
        "id": 289,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Quel jeu de société consiste à acheter et vendre des propriétés pour devenir le plus riche ?",
        "answers": [
            "Monopoly",
            "Clue",
            "Échecs",
            "Scrabble",
            "Catan"
        ],
        "correct": "Monopoly",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Dans 'Monopoly', les joueurs achètent, vendent et échangent des propriétés pour accumuler des richesses."
    },
    {
        "id": 290,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Jeux de Société et Cartes",
        "question": "Dans le jeu de cartes 'Belote', combien de joueurs participent généralement ?",
        "answers": [
            "4",
            "2",
            "6",
            "5",
            "3"
        ],
        "correct": "4",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le jeu de Belote se joue généralement avec 4 joueurs répartis en 2 équipes de 2."
    },
    {
        "id": 291,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel athlète est surnommé 'The Greatest' pour ses exploits en boxe ?",
        "answers": [
            "Muhammad Ali",
            "Mike Tyson",
            "George Foreman",
            "Floyd Mayweather",
            "Jack Johnson"
        ],
        "correct": "Muhammad Ali",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Muhammad Ali est l'un des boxeurs les plus célèbres et est souvent surnommé 'The Greatest' en raison de ses nombreux exploits sur le ring."
    },
    {
        "id": 292,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel joueur de football est surnommé 'La Pulga' ?",
        "answers": [
            "Lionel Messi",
            "Cristiano Ronaldo",
            "Neymar",
            "Diego Maradona",
            "Zinedine Zidane"
        ],
        "correct": "Lionel Messi",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Lionel Messi est surnommé 'La Pulga' en raison de sa petite taille et de son incroyable talent sur le terrain."
    },
    {
        "id": 293,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel athlète détient le record du monde du 100 mètres en athlétisme ?",
        "answers": [
            "Usain Bolt",
            "Carl Lewis",
            "Justin Gatlin",
            "Asafa Powell",
            "Tyson Gay"
        ],
        "correct": "Usain Bolt",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Usain Bolt détient le record du monde du 100 mètres avec un temps de 9,58 secondes, réalisé en 2009."
    },
    {
        "id": 294,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel joueur de tennis a remporté le plus de titres du Grand Chelem en simple ?",
        "answers": [
            "Roger Federer",
            "Rafael Nadal",
            "Novak Djokovic",
            "Pete Sampras",
            "Andre Agassi"
        ],
        "correct": "Rafael Nadal",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Rafael Nadal est reconnu pour avoir remporté un nombre record de titres du Grand Chelem en simple, notamment avec son succès à Roland-Garros."
    },
    {
        "id": 295,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel footballeur brésilien est surnommé 'O Fenômeno' ?",
        "answers": [
            "Ronaldo",
            "Pelé",
            "Romário",
            "Zico",
            "Kaká"
        ],
        "correct": "Ronaldo",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Ronaldo, surnommé 'O Fenômeno', est l'un des plus grands attaquants de l'histoire du football, connu pour ses exploits en sélection et en club."
    },
    {
        "id": 296,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Faker, l'un des plus grands joueurs de 'League of Legends', est originaire de quel pays ?",
        "answers": [
            "Corée du Sud",
            "Chine",
            "Japon",
            "États-Unis",
            "France"
        ],
        "correct": "Corée du Sud",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Faker, de son vrai nom Sang-hyeok Lee, est un joueur professionnel sud-coréen de 'League of Legends', considéré comme l'un des meilleurs joueurs de tous les temps."
    },
    {
        "id": 297,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel joueur de basket-ball est surnommé 'King James' ?",
        "answers": [
            "LeBron James",
            "Michael Jordan",
            "Kobe Bryant",
            "Shaquille O'Neal",
            "Stephen Curry"
        ],
        "correct": "LeBron James",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "LeBron James est surnommé 'King James' en raison de sa domination sur le terrain et de ses multiples réalisations en NBA."
    },
    {
        "id": 298,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel nageur détient le record du monde du nombre de médailles olympiques en natation ?",
        "answers": [
            "Michael Phelps",
            "Ian Thorpe",
            "Caeleb Dressel",
            "Mark Spitz",
            "Kristin Otto"
        ],
        "correct": "Michael Phelps",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Michael Phelps détient le record du monde avec 23 médailles d'or obtenues lors de ses participations aux Jeux Olympiques."
    },
    {
        "id": 299,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel boxeur a remporté le plus grand nombre de titres mondiaux dans différentes catégories de poids ?",
        "answers": [
            "Manny Pacquiao",
            "Sugar Ray Leonard",
            "Floyd Mayweather",
            "Oscar De La Hoya",
            "Muhammad Ali"
        ],
        "correct": "Manny Pacquiao",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Manny Pacquiao détient le record du plus grand nombre de titres mondiaux dans différentes catégories de poids, ayant remporté des ceintures dans huit catégories différentes."
    },
    {
        "id": 300,
        "theme": "Sport et Jeux",
        "subtheme": "Athlètes Légendaires",
        "question": "Quel sprinteur jamaïcain est surnommé 'L'homme le plus rapide du monde' ?",
        "answers": [
            "Usain Bolt",
            "Carl Lewis",
            "Yohan Blake",
            "Asafa Powell",
            "Michael Johnson"
        ],
        "correct": "Usain Bolt",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Usain Bolt est surnommé 'L'homme le plus rapide du monde' en raison de ses records impressionnants dans les disciplines du 100m et 200m."
    },
    {
        "id": 301,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 1997 ?",
        "answers": [
            "Titanic",
            "Forrest Gump",
            "Le Parrain",
            "Gladiator",
            "La La Land"
        ],
        "correct": "Titanic",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Titanic, réalisé par James Cameron, a remporté l'Oscar du meilleur film en 1997, marquant un énorme succès mondial."
    },
    {
        "id": 302,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel acteur incarne le personnage de Tony Stark dans l'univers Marvel ?",
        "answers": [
            "Robert Downey Jr.",
            "Chris Hemsworth",
            "Chris Evans",
            "Mark Ruffalo",
            "Tom Holland"
        ],
        "correct": "Robert Downey Jr.",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Robert Downey Jr. incarne Tony Stark, alias Iron Man, dans l'univers cinématographique Marvel."
    },
    {
        "id": 303,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Dans quel film trouve-t-on la célèbre réplique 'Que la force soit avec toi' ?",
        "answers": [
            "Star Wars",
            "Harry Potter",
            "Le Seigneur des Anneaux",
            "Indiana Jones",
            "Matrix"
        ],
        "correct": "Star Wars",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Que la force soit avec toi' est une phrase emblématique de la saga Star Wars, l'une des franchises cinématographiques les plus populaires."
    },
    {
        "id": 304,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel film de super-héros a été le premier à dépasser le milliard de dollars au box-office ?",
        "answers": [
            "Avengers",
            "Iron Man",
            "The Dark Knight",
            "Spider-Man",
            "Captain America: Civil War"
        ],
        "correct": "The Dark Knight",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le film The Dark Knight, réalisé par Christopher Nolan, a été le premier film de super-héros à dépasser le milliard de dollars au box-office."
    },
    {
        "id": 305,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Qui joue le rôle de Jack Dawson dans le film Titanic ?",
        "answers": [
            "Leonardo DiCaprio",
            "Brad Pitt",
            "Johnny Depp",
            "Matt Damon",
            "Tom Cruise"
        ],
        "correct": "Leonardo DiCaprio",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Leonardo DiCaprio incarne le rôle de Jack Dawson dans Titanic, un film épique réalisé par James Cameron."
    },
    {
        "id": 306,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel film a introduit le personnage de l'agent secret James Bond ?",
        "answers": [
            "Dr. No",
            "Skyfall",
            "Casino Royale",
            "GoldenEye",
            "The Spy Who Loved Me"
        ],
        "correct": "Dr. No",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le premier film James Bond, 'Dr. No', a été sorti en 1962 et a introduit l'agent secret britannique incarné par Sean Connery."
    },
    {
        "id": 307,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Dans quel film les personnages de Woody et Buzz l'Éclair apparaissent-ils ?",
        "answers": [
            "Toy Story",
            "Cars",
            "Monstres et Cie",
            "Le Monde de Nemo",
            "Les Indestructibles"
        ],
        "correct": "Toy Story",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Woody et Buzz l'Éclair sont les personnages principaux du film d'animation Toy Story, produit par Pixar."
    },
    {
        "id": 308,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Dans quel film la célèbre scène de la marche des zombies se déroule-t-elle ?",
        "answers": [
            "World War Z",
            "The Walking Dead",
            "I Am Legend",
            "Resident Evil",
            "28 Days Later"
        ],
        "correct": "World War Z",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "World War Z est un film de zombies dans lequel des scènes spectaculaires de foule de zombies sont visibles."
    },
    {
        "id": 309,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Quel film de Disney raconte l'histoire d'une sirène nommée Ariel ?",
        "answers": [
            "La Petite Sirène",
            "Cendrillon",
            "Blanche-Neige",
            "La Belle et la Bête",
            "Mulan"
        ],
        "correct": "La Petite Sirène",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "La Petite Sirène raconte l'histoire d'Ariel, une jeune sirène qui rêve de vivre sur la terre ferme."
    },
    {
        "id": 310,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Films et Blockbusters",
        "question": "Dans quelle saga le personnage de 'Voldemort' apparaît-il ?",
        "answers": [
            "Harry Potter",
            "Le Seigneur des Anneaux",
            "Percy Jackson",
            "Twilight",
            "Narnia"
        ],
        "correct": "Harry Potter",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Voldemort est le principal antagoniste dans la saga Harry Potter, créée par J.K. Rowling."
    },
    {
        "id": 311,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série télévisée le personnage de Walter White est-il le principal protagoniste ?",
        "answers": [
            "Breaking Bad",
            "The Sopranos",
            "The Wire",
            "Narcos",
            "Better Call Saul"
        ],
        "correct": "Breaking Bad",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Walter White est le personnage principal de la série Breaking Bad, un professeur de chimie devenu fabricant de méthamphétamine."
    },
    {
        "id": 312,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Quelle série met en scène un groupe d'amis qui se retrouvent régulièrement au Central Perk ?",
        "answers": [
            "Friends",
            "How I Met Your Mother",
            "Big Bang Theory",
            "The Office",
            "Parks and Recreation"
        ],
        "correct": "Friends",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Friends est une sitcom populaire où un groupe d'amis se réunit régulièrement au café Central Perk à New York."
    },
    {
        "id": 313,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série télévisée les personnages de Jon Snow et Daenerys Targaryen apparaissent-ils ?",
        "answers": [
            "Game of Thrones",
            "The Witcher",
            "Vikings",
            "Lord of the Rings",
            "Spartacus"
        ],
        "correct": "Game of Thrones",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Jon Snow et Daenerys Targaryen sont deux personnages principaux de la série épique Game of Thrones, adaptée des livres de George R.R. Martin."
    },
    {
        "id": 314,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Quel personnage est interprété par Steve Carell dans la série 'The Office' ?",
        "answers": [
            "Michael Scott",
            "Dwight Schrute",
            "Jim Halpert",
            "Ryan Howard",
            "Stanley Hudson"
        ],
        "correct": "Michael Scott",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Steve Carell incarne Michael Scott, le directeur maladroit de la branche de Scranton dans la version américaine de 'The Office'."
    },
    {
        "id": 315,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série télévisée les personnages de Sherlock Holmes et de Dr. Watson sont-ils les protagonistes ?",
        "answers": [
            "Sherlock",
            "Elementary",
            "Dr. House",
            "The Mentalist",
            "Bones"
        ],
        "correct": "Sherlock",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Sherlock est une série télévisée britannique moderne qui réinvente l'histoire classique de Sherlock Holmes, avec Benedict Cumberbatch dans le rôle principal."
    },
    {
        "id": 316,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série le personnage de Daenerys Targaryen fait-il voler des dragons ?",
        "answers": [
            "Game of Thrones",
            "The Witcher",
            "The Mandalorian",
            "Shadowhunters",
            "His Dark Materials"
        ],
        "correct": "Game of Thrones",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Daenerys Targaryen est célèbre pour ses dragons dans la série Game of Thrones, où elle cherche à récupérer le trône de fer."
    },
    {
        "id": 317,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série télévisée le personnage de Eleven utilise des pouvoirs psychiques ?",
        "answers": [
            "Stranger Things",
            "The X-Files",
            "Buffy the Vampire Slayer",
            "Heroes",
            "The Umbrella Academy"
        ],
        "correct": "Stranger Things",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Eleven, un des personnages principaux de Stranger Things, possède des pouvoirs psychiques qui lui permettent de communiquer à distance et de déplacer des objets."
    },
    {
        "id": 318,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Quelle série de science-fiction met en scène un voyage dans l'espace à bord du vaisseau Enterprise ?",
        "answers": [
            "Star Trek",
            "Battlestar Galactica",
            "Doctor Who",
            "Firefly",
            "The Expanse"
        ],
        "correct": "Star Trek",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Star Trek est une série de science-fiction emblématique qui suit les aventures de l'équipage du vaisseau spatial Enterprise à travers la galaxie."
    },
    {
        "id": 319,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Quel acteur incarne le personnage de 'The Mandalorian' dans la série du même nom ?",
        "answers": [
            "Pedro Pascal",
            "John Boyega",
            "Oscar Isaac",
            "Mark Hamill",
            "Ewan McGregor"
        ],
        "correct": "Pedro Pascal",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Pedro Pascal incarne le personnage principal de la série The Mandalorian, un chasseur de primes dans l'univers de Star Wars."
    },
    {
        "id": 320,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Séries et Shows TV",
        "question": "Dans quelle série télévisée une famille de super-héros lutte contre des méchants tout en menant une vie normale ?",
        "answers": [
            "The Incredibles",
            "The Flash",
            "The Umbrella Academy",
            "Marvel's Daredevil",
            "Heroes"
        ],
        "correct": "The Umbrella Academy",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "The Umbrella Academy suit une famille dysfonctionnelle de super-héros qui se réunit pour résoudre le mystère de la mort de leur père et prévenir l'apocalypse."
    },
    {
        "id": 321,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Quel est le nom de l'alter ego de Spider-Man ?",
        "answers": [
            "Peter Parker",
            "Bruce Wayne",
            "Clark Kent",
            "Tony Stark",
            "Stephen Strange"
        ],
        "correct": "Peter Parker",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Spider-Man, un super-héros emblématique, est l'alter ego de Peter Parker, un jeune homme qui acquiert des pouvoirs d'araignée après une morsure radioactive."
    },
    {
        "id": 322,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Dans quel film Marvel Captain America fait-il sa première apparition ?",
        "answers": [
            "Captain America: The First Avenger",
            "Avengers",
            "Iron Man",
            "Thor",
            "The Incredible Hulk"
        ],
        "correct": "Captain America: The First Avenger",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Captain America fait sa première apparition dans le film 'Captain America: The First Avenger', où Steve Rogers devient le super-héros emblématique de l'univers Marvel."
    },
    {
        "id": 323,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Quel super-héros DC est connu sous le nom de 'l'homme chauve-souris' ?",
        "answers": [
            "Batman",
            "Superman",
            "Flash",
            "Aquaman",
            "Green Lantern"
        ],
        "correct": "Batman",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Batman est l'alter ego de Bruce Wayne, un milliardaire qui combat le crime à Gotham City en utilisant ses compétences en arts martiaux et sa technologie avancée."
    },
    {
        "id": 324,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Quel super-héros est capable de contrôler le temps dans l'univers Marvel ?",
        "answers": [
            "Doctor Strange",
            "Scarlet Witch",
            "Vision",
            "Thor",
            "Hawkeye"
        ],
        "correct": "Doctor Strange",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Doctor Strange est un maître des arts mystiques et peut contrôler le temps et la réalité à travers l'utilisation de la magie."
    },
    {
        "id": 325,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Quel est le nom du marteau de Thor ?",
        "answers": [
            "Mjolnir",
            "Stormbreaker",
            "Excalibur",
            "Gungnir",
            "Durandal"
        ],
        "correct": "Mjolnir",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Mjolnir est le marteau magique de Thor, le dieu du tonnerre dans la mythologie nordique et l'univers Marvel."
    },
    {
        "id": 326,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Quel super-héros possède une armure alimentée par de l'énergie nucléaire ?",
        "answers": [
            "Iron Man",
            "Hulk",
            "Black Panther",
            "Thor",
            "Doctor Doom"
        ],
        "correct": "Iron Man",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Iron Man, alias Tony Stark, utilise une armure alimentée par un réacteur à arc, une source d'énergie puissante et efficace."
    },
    {
        "id": 327,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Quel super-héros DC a la capacité de voler et d'avoir une super-force ?",
        "answers": [
            "Superman",
            "Batman",
            "Wonder Woman",
            "Green Lantern",
            "Aquaman"
        ],
        "correct": "Superman",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Superman, l'un des super-héros les plus emblématiques de DC Comics, possède une super-force, la capacité de voler et d'autres pouvoirs extraordinaires."
    },
    {
        "id": 328,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Quel est le nom du super-héros qui porte le costume de l'araignée dans l'univers Marvel ?",
        "answers": [
            "Spider-Man",
            "Ant-Man",
            "Deadpool",
            "Black Widow",
            "Hawkeye"
        ],
        "correct": "Spider-Man",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Spider-Man, alias Peter Parker, utilise ses pouvoirs d'araignée pour lutter contre le crime tout en jonglant avec sa vie d'adolescent."
    },
    {
        "id": 329,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Quel super-héros Marvel est capable de se régénérer rapidement ?",
        "answers": [
            "Wolverine",
            "Iron Man",
            "Hulk",
            "Black Panther",
            "Thor"
        ],
        "correct": "Wolverine",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Wolverine est connu pour sa capacité de régénération, ce qui lui permet de guérir rapidement de ses blessures et de vivre pendant des siècles."
    },
    {
        "id": 330,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Super-héros et Univers Étendus",
        "question": "Dans quel film Marvel Captain Marvel fait-elle sa première apparition ?",
        "answers": [
            "Captain Marvel",
            "Avengers: Endgame",
            "Avengers: Infinity War",
            "Iron Man 2",
            "Guardians of the Galaxy"
        ],
        "correct": "Captain Marvel",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Captain Marvel, alias Carol Danvers, fait sa première apparition dans son propre film 'Captain Marvel', avant de rejoindre les Avengers dans 'Avengers: Endgame'."
    },
    {
        "id": 331,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Qui est le créateur de l'univers de Tintin ?",
        "answers": [
            "Hergé",
            "Goscinny",
            "Uderzo",
            "Peyo",
            "Moebius"
        ],
        "correct": "Hergé",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Hergé, de son vrai nom Georges Remi, est le créateur de l'univers de Tintin, un personnage emblématique de la bande dessinée franco-belge."
    },
    {
        "id": 332,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Dans quel manga trouve-t-on le personnage principal nommé Naruto Uzumaki ?",
        "answers": [
            "Naruto",
            "Dragon Ball",
            "One Piece",
            "Bleach",
            "Attack on Titan"
        ],
        "correct": "Naruto",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Naruto Uzumaki est le héros du manga 'Naruto', une série créée par Masashi Kishimoto, qui suit ses aventures pour devenir le plus grand ninja."
    },
    {
        "id": 333,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Quel est le nom du super-héros principal de la série 'Astérix' ?",
        "answers": [
            "Astérix",
            "Obélix",
            "Idéfix",
            "Panoramix",
            "Abracadabra"
        ],
        "correct": "Astérix",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Astérix est le personnage principal de la célèbre bande dessinée française 'Astérix', créée par René Goscinny et Albert Uderzo."
    },
    {
        "id": 334,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Dans quel manga les personnages vivent-ils sur une île déserte et cherchent un trésor ?",
        "answers": [
            "One Piece",
            "Naruto",
            "Dragon Ball",
            "Bleach",
            "Fairy Tail"
        ],
        "correct": "One Piece",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Dans 'One Piece', le protagoniste Monkey D. Luffy et son équipage partent à la recherche du trésor légendaire, le 'One Piece', sur différentes îles."
    },
    {
        "id": 335,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Quel est le nom du manga qui suit l’histoire de jeunes détectives, dont le plus connu est Shinichi Kudo ?",
        "answers": [
            "Détective Conan",
            "Bleach",
            "Dragon Ball",
            "Death Note",
            "One Punch Man"
        ],
        "correct": "Détective Conan",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Le manga 'Détective Conan' raconte l'histoire de Shinichi Kudo, un détective qui devient un enfant après avoir été empoisonné, et qui résout des enquêtes sous le nom de Conan Edogawa."
    },
    {
        "id": 336,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Qui est l'auteur du manga 'Dragon Ball' ?",
        "answers": [
            "Akira Toriyama",
            "Masashi Kishimoto",
            "Eiichiro Oda",
            "Yoshihiro Togashi",
            "Hiro Mashima"
        ],
        "correct": "Akira Toriyama",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Akira Toriyama est le créateur du manga 'Dragon Ball', une des séries les plus populaires au monde, qui suit les aventures de Goku et de ses amis."
    },
    {
        "id": 337,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Quel est le nom du célèbre mangaka qui a écrit 'Death Note' ?",
        "answers": [
            "Tsugumi Ohba",
            "Takeshi Obata",
            "Hiro Mashima",
            "Eiichiro Oda",
            "Yoshihiro Togashi"
        ],
        "correct": "Tsugumi Ohba",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "'Death Note' est un manga écrit par Tsugumi Ohba et illustré par Takeshi Obata. Il raconte l'histoire de Light Yagami, un étudiant qui découvre un carnet capable de tuer des personnes."
    },
    {
        "id": 338,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Quel est le nom du personnage principal de 'One Punch Man' ?",
        "answers": [
            "Saitama",
            "Naruto",
            "Goku",
            "Luffy",
            "Sasuke"
        ],
        "correct": "Saitama",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Saitama est le héros de 'One Punch Man', un manga où il est si puissant qu'il peut vaincre n'importe quel ennemi en un seul coup de poing."
    },
    {
        "id": 339,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Dans quel manga un personnage nommé Goku se transforme en super guerrier avec des cheveux dorés ?",
        "answers": [
            "Dragon Ball Z",
            "One Piece",
            "Bleach",
            "Naruto",
            "Fairy Tail"
        ],
        "correct": "Dragon Ball Z",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Dans 'Dragon Ball Z', Goku se transforme en Super Saiyan, une forme où ses cheveux deviennent dorés, ce qui augmente considérablement sa puissance."
    },
    {
        "id": 340,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Bandes Dessinées et Mangas",
        "question": "Quel est le nom du petit animal qui accompagne Obélix dans la série 'Astérix' ?",
        "answers": [
            "Idéfix",
            "Panoramix",
            "Asterix",
            "Obelix",
            "Assurancetourix"
        ],
        "correct": "Idéfix",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Idéfix est le petit chien fidèle d'Obélix dans la série 'Astérix'. Il accompagne les héros dans leurs aventures et est très attaché à son maître."
    },
    {
        "id": 341,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel est le nom du héros principal du jeu vidéo 'The Legend of Zelda' ?",
        "answers": [
            "Link",
            "Zelda",
            "Ganondorf",
            "Mario",
            "Samus"
        ],
        "correct": "Link",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Link est le héros principal de la série de jeux vidéo 'The Legend of Zelda', où il part en quête pour sauver le royaume d'Hyrule."
    },
    {
        "id": 342,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans quel jeu vidéo le personnage principal, Mario, tente-t-il de sauver la princesse Peach ?",
        "answers": [
            "Super Mario",
            "Donkey Kong",
            "Zelda",
            "Metroid",
            "Sonic"
        ],
        "correct": "Super Mario",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Mario est un personnage emblématique du jeu vidéo 'Super Mario', où il sauve souvent la princesse Peach des griffes de Bowser."
    },
    {
        "id": 343,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel jeu vidéo met en scène un espion nommé Sam Fisher ?",
        "answers": [
            "Splinter Cell",
            "Call of Duty",
            "Halo",
            "Metal Gear Solid",
            "Assassin's Creed"
        ],
        "correct": "Splinter Cell",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Sam Fisher est le héros de la série 'Splinter Cell', un jeu d'infiltration et d'espionnage développé par Ubisoft."
    },
    {
        "id": 344,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans quel jeu vidéo les joueurs incarnent-ils un groupe de survivants d'une apocalypse zombie ?",
        "answers": [
            "The Last of Us",
            "Resident Evil",
            "Left 4 Dead",
            "Dead Rising",
            "World War Z"
        ],
        "correct": "The Last of Us",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Dans 'The Last of Us', les joueurs suivent Joel et Ellie dans un monde post-apocalyptique où ils doivent survivre à des hordes de zombies."
    },
    {
        "id": 345,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans quel jeu vidéo les joueurs contrôlent-ils un personnage nommé Master Chief ?",
        "answers": [
            "Halo",
            "Destiny",
            "Doom",
            "Call of Duty",
            "Battlefield"
        ],
        "correct": "Halo",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Master Chief est le personnage principal de la série 'Halo', un jeu de tir à la première personne où il lutte contre des extraterrestres."
    },
    {
        "id": 346,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel est le nom du jeu vidéo où les joueurs incarnent un détective privé dans la ville fictive de Los Angeles ?",
        "answers": [
            "L.A. Noire",
            "Max Payne",
            "Sherlock Holmes",
            "Heavy Rain",
            "Grand Theft Auto V"
        ],
        "correct": "L.A. Noire",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "L.A. Noire est un jeu vidéo d'enquête où les joueurs incarnent un détective dans le Los Angeles des années 1940."
    },
    {
        "id": 347,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans quel jeu vidéo les joueurs contrôlent-ils un assassin nommé Ezio Auditore ?",
        "answers": [
            "Assassin's Creed",
            "Hitman",
            "Prince of Persia",
            "Tomb Raider",
            "Far Cry"
        ],
        "correct": "Assassin's Creed",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Ezio Auditore est le héros de plusieurs jeux de la série 'Assassin's Creed', une série d'action-aventure se déroulant dans des contextes historiques."
    },
    {
        "id": 348,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel jeu vidéo se déroule dans un monde ouvert où les joueurs peuvent voler des voitures et participer à des courses illégales ?",
        "answers": [
            "Grand Theft Auto",
            "Need for Speed",
            "Forza Horizon",
            "Burnout",
            "The Crew"
        ],
        "correct": "Grand Theft Auto",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Grand Theft Auto est une série de jeux vidéo où les joueurs incarnent des criminels dans un monde ouvert, pouvant voler des véhicules et participer à des activités illégales."
    },
    {
        "id": 349,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Quel personnage de jeu vidéo est connu pour son costume rouge et son accent italien ?",
        "answers": [
            "Mario",
            "Luigi",
            "Sonic",
            "Donkey Kong",
            "Kirby"
        ],
        "correct": "Mario",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Mario est un personnage emblématique de Nintendo, connu pour son costume rouge et son accent italien, apparaissant dans des jeux comme 'Super Mario'."
    },
    {
        "id": 350,
        "theme": "Culture Pop et Divertissement",
        "subtheme": "Jeux Vidéos et leurs univers",
        "question": "Dans quel jeu vidéo les joueurs contrôlent-ils un personnage nommé Lara Croft ?",
        "answers": [
            "Tomb Raider",
            "Uncharted",
            "Prince of Persia",
            "Metal Gear Solid",
            "Max Payne"
        ],
        "correct": "Tomb Raider",
        "difficulty": "Facile",
        "explanation": "Lara Croft est l'héroïne de la série 'Tomb Raider', un jeu d'aventure et d'exploration où elle part à la recherche de trésors anciens."
    }
]